<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title><![CDATA[Apple Newsroom]]></title><id><![CDATA[https://www.apple.com/ca/fr/newsroom/]]></id><updated><![CDATA[2019-02-15T14:59:39.575Z]]></updated><entry><updated><![CDATA[2019-02-15T14:59:39.575Z]]></updated><category term="En vedette"/><title><![CDATA[Un créateur de la campagne « Derrière le Mac » rend hommage à son héros littéraire]]></title><id><![CDATA[https://www.apple.com/ca/fr/newsroom/2019/02/behind-the-mac-creator-celebrates-his-literary-icon/]]></id><author><name><![CDATA[Apple Newsroom]]></name></author><content><![CDATA[Un créateur de la campagne « Derrière le Mac » rend hommage à son héros littéraire<br/>Barry Jenkins parle de James Baldwin, des subtilités du rendu des peaux noires à l’écran, et de la réalisation de films à l’ère d’iPhone <br/>Le réalisateur oscarisé Barry Jenkins raconte avoir découvert la réalisation «&nbsp;par hasard&nbsp;». Il étudiait depuis quelques années à l’Université de Floride lorsqu’il a découvert son école de cinéma. «&nbsp;Je suis entré à l’école de cinéma pendant la transition entre l’ancienne et la nouvelle école, explique Jenkins. Nous avons appris à monter des films sur ce qu’on appelait des tables de montage… Il fallait littéralement couper et recoller la pellicule. Après toute une année à utiliser cette technique, passer à ce qu’on appelle le montage non linéaire a été une sacrée révélation.&nbsp;»&nbsp;
<br/>«&nbsp;Mais j’en ai tiré un enseignement précieux, poursuit-il. On ne coupe que quand c’est nécessaire.&nbsp;»
<br/>La campagne «&nbsp;Derrière le Mac&nbsp;», diffusée l’année dernière, rendait hommage à des créateurs travaillant sur Mac. On y voyait Jenkins tenant son MacBook&nbsp;Pro, debout sous un parapluie. Le réalisateur était en train d’exporter la version finale de son long métrage «&nbsp;Moonlight&nbsp;», récompensé d’un Oscar en&nbsp;2017.
<br/>Formé à la fois aux techniques classiques et modernes de réalisation, Jenkins exerce son art à l’aide d’équipement numérique, comme sa caméra Alexa d’ARRI, son MacBook&nbsp;Pro, et même son nouvel iPad&nbsp;Pro. «&nbsp;Les caméras ARRI et la plateforme Apple sont les deux choses qui m’ont permis de devenir le créateur que je suis&nbsp;», soutient Jenkins.&nbsp;
<br/>Son dernier film, une adaptation du roman de James Baldwin «&nbsp;If Beale Street Could Talk&nbsp;», est un récit édifiant sur la vie des Noirs aux États-Unis dans les années&nbsp;70. Il raconte les épreuves que doit affronter un jeune couple dans un monde en pleine transformation. Le livre a été publié en 1974, six&nbsp;ans après l’assassinat de Martin Luther King Jr. en&nbsp;1968, et dix ans après l’adoption de la Loi sur les droits civils de&nbsp;1964.
<br/>Dans son roman, Baldwin porte un regard critique et incisif sur le monde qui l’entoure et tisse un équilibre délicat entre la beauté et la brutalité des États-Unis.&nbsp;
<br/>Dans l’adaptation de Jenkins, cet équilibre est rendu par le portrait de moments que partagent Tish (jouée KiKi Layne) et Fonny (Stephan James), des rues de Harlem ou de West Village jusqu’au centre de détention de Manhattan&nbsp;– aussi appelé «&nbsp;The Tombs&nbsp;»&nbsp;– et à ses vitres pare-balles.
<br/>«&nbsp;Mon objectif avec ce film, du point de vue de la réalisation et de l’esthétique, était de traduire l’intériorité en sons et en images, et de le faire avec les mots de James Baldwin.&nbsp;»
<br/>Les écrits de Baldwin sont portés à l’écran par Tish, qui raconte les événements les ayant menés, Fonny et elle, à leur situation actuelle&nbsp;: un couple amoureux, puis attendant un enfant et luttant pour la liberté de Fonny, arrêté pour un crime qu’il n’a pas commis.&nbsp;
<br/>«&nbsp;Le film est composé de souvenirs et de cauchemars qui nous permettent de comprendre la vie de Tish, âgée de 19&nbsp;ans, ajoute Jenkins. Comment voit-<em>elle</em> Harlem? Quels souvenirs veut-<em>elle</em> en garder? Quand on a fait la lumière là-dessus, le monde entier s’est ouvert à nous.&nbsp;»
<br/>La réalisation du film «&nbsp;If Beale Street Could Talk&nbsp;», première adaptation en langue anglaise d’un roman de James Baldwin, s’est avérée tour de force sur de nombreux plans.
<br/>«&nbsp;La littérature est un médium très introspectif, qui met de l’avant la voix intérieure&nbsp;», explique Jenkins. Au cinéma, tout tourne autour du jeu des acteurs vu de l’extérieur, par le son et les images. Ce n’est pas toujours possible d’entrer dans la tête des personnages. Mais la force de James Baldwin, de son écriture, c’est justement l’expression de cette voix intérieure. Mon objectif avec ce film, du point de vue de la réalisation et de l’esthétique, était de traduire l’intériorité en sons et en images, et de le faire avec les mots de James Baldwin.&nbsp;»
<br/>Tourné avec une caméra Alexa&nbsp;65 d’ARRI, «&nbsp;If Beale Street Could Talk&nbsp;» offre au public un regard intime sur la vie des Noirs. Jenkins est heureux d’avoir pu capter les scènes intimes de vie et d’amour de familles noires telles que son héros littéraire les avait imaginées, et d’avoir pu le faire en si grand format.
<br/>«&nbsp;L’histoire du [cinéma] est étroitement liée à la pellicule 35&nbsp;mm, explique Jenkins. De nos jours, les caméras sont des puces d’ordinateurs programmables, donc on peut écrire des algorithmes pour leur dire comment réagir ou percevoir la lumière. Auparavant, les réalisateurs étaient limités par la manière dont les pellicules étaient conçues et par leur gamme dynamique. Maintenant, il est possible de programmer l’ordinateur... de&nbsp;A à&nbsp;Z. Donc d’emblée, on configure ces caméras pour mettre l’accent sur les couleurs plus foncées, et par là, je parle des teintes de peaux plus foncées. C’est très libérateur.&nbsp;»
<br/>Malgré les nouvelles caméras, la réalisation d’un film exige toujours un peu de magie. C’est là que le monteur ou la monteuse entre en jeu.&nbsp;
<br/>Joi McMillon est une collaboratrice de longue date de Jenkins. L’une des deux monteurs nommés aux Oscars pour «&nbsp;Moonlight&nbsp;», elle ne jure que par Avid sur Mac&nbsp;Pro. McMillon a collaboré avec Jenkins et le directeur photo James Laxton pour donner vie au film.
<br/>Dans une des scènes, Fonny et Daniel (Brian Tyree Henry) passent des heures à discuter dans l’appartement de Fonny, d’abord de tout et de rien, puis d’un sujet qui bouleverse Daniel.
<br/>«&nbsp;C’est comme une scène dans une scène. L’éclairage et l’angle de caméra évoluent pour que le spectateur ne s’ennuie pas même si on reste tout ce temps au même endroit, explique McMillon. On injecte de la nouvelle information dans chaque portion de cette scène.&nbsp;»
<br/>Jenkins voulait que le spectateur ressente l’énergie qui passe entre Fonny et Daniel. La caméra glisse lentement d’un personnage à l’autre pour dévoiler progressivement l’état d’esprit de Daniel et la réaction de Fonny.
<br/>«&nbsp;Il y a un tel contraste entre les tons chauds de la peau de Fonny et de Daniel, et le sujet sombre et effrayant de leur discussion. J’adore cette juxtaposition, déclare McMillon. La manière dont c’est filmé donne l’impression d’être assis à table avec eux.&nbsp;»
<br/>Cette qualité immersive fait maintenant partie de la signature de Jenkins. De façon similaire, «&nbsp;Moonlight&nbsp;» donnait au spectateur l’impression de partager le repas des personnages, et même de flotter avec eux au milieu de l’océan.&nbsp;
<br/>Cette année encore, Jenkins, McMillon et toute l’équipe de «&nbsp;If Beale Street Could Talk&nbsp;» ont reçu plusieurs nominations, notamment aux Oscars, dans trois catégories&nbsp;: Meilleure actrice de soutien (Regina King), Meilleure chanson originale (Nicholas Britell) et Meilleure adaptation (Jenkins).&nbsp;
<br/>«&nbsp;Même ceux qui sont de la vieille école ont adopté les nouvelles technologies... et ils ne peuvent plus se passer du numérique.&nbsp;»
<br/>Bientôt sur vos écrans&nbsp;: une série produite par Amazon, inspirée du roman «&nbsp;The Underground Railroad&nbsp;», de Colson Whitehead. Jenkins explique à la blague qu’avec ce projet, il aura accompli tous ses rêves artistiques&nbsp;: «&nbsp;Tourner un film sur mes origines, et c’est ce que j’ai fait avec &quot;Moonlight&quot;. Je voulais aussi adapter un roman de mon auteur préféré, et ça a donné &quot;If Beale Street Could Talk&quot;. Et mon dernier souhait, c’était d’aborder le sujet de l’esclavage aux États-Unis. C’est ce dont il est question dans &quot;The Underground Railroad&quot;.&nbsp;» &nbsp;
<br/>Au fur et à mesure qu’il réalise ses rêves, Jenkins découvre une nouvelle classe de réalisateurs qui, selon lui, le surpasseront bientôt. «&nbsp;Même ceux qui sont de la vieille école ont adopté les nouvelles technologies... et ils ne peuvent plus se passer du numérique, déclare Jenkins. Steven Soderbergh travaille presque exclusivement sur iPhone depuis quelques années.&nbsp;»&nbsp;(Le dernier film de Soderbergh, «&nbsp;High Flying Bird&nbsp;», a été tourné entièrement avec iPhone&nbsp;8 et est sorti sur Netflix le mois dernier.)
<br/>«&nbsp;De nos jours, il est possible de tout faire, que ce soit avec un téléphone ou un appareil&nbsp;photo reflex numérique, dit-il. Le monde appartient aux jeunes réalisateurs.&nbsp;»
<br/>Personnes-ressources<br/>Tara Hendela,Apple,thendela@apple.com,(647) 943-4680<br/>Elliott Chun,Apple,elliott_chun@apple.com,(647) 943-4615<br/>Ligne Infos Médias d’Apple ,media.help@apple.com,(408) 974-2042<br/>
]]></content><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/values/diversity-inclusion/Apple-behind-the-Mac-creator-Barry-Jenkins-02132019_big.jpg" rel="enclosure" title="Le réalisateur Barry Jenkins nous entretient de son troisième long métrage, « If Beale Street Could Talk » Si Beale Street pouvait parler, et du potentiel des jeunes réalisateurs d’aujourd’hui." type="image/jpeg"/><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/values/diversity-inclusion/Apple-behind-the-Mac-creator-Barry-Jenkins-on-set-02132019_big.jpg" rel="enclosure" title="Barry Jenkins sur le plateau de tournage avec Dave Franco, Stephan James et KiKi Layne. Photo : gracieuseté de Tatum Mangus / Annapurna Pictures." type="image/jpeg"/><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/values/diversity-inclusion/Apple-behind-the-Mac-creator-Barry-Jenkins-If-Beale-Street-Could-Talk-02132019_big.jpg" rel="enclosure" title="« If Beale Street Could Talk » est la première adaptation en langue anglaise d’un roman de James Baldwin, auteur d’importance sur le sujet des relations interraciales aux États-Unis durant le mouvement des droits civiques. Photo : gracieuseté de Tatum Mangus / Annapurna Pictures." type="image/jpeg"/><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/values/diversity-inclusion/Apple-behind-the-Mac-creator-Barry-Jenkins-holding-MacBook-Pro-02132019_inline.jpg" rel="enclosure" title="Le réalisateur Barry Jenkins, dans la campagne d’Apple « Derrière le Mac », exporte la version finale de son film « Moonlight », gagnant d’un Oscar." type="image/jpeg"/><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/values/diversity-inclusion/Apple-behind-the-Mac-creator-Barry-Jenkins-sence-from-If-Beale-Street-Could-Talk-02132019_big.jpg" rel="enclosure" title="De la gauche : Fonny joué par Stephan James, Tish KiKi Layne et Daniel Brian Tyree Henry dans l’appartement de Fonny, quelques instants avant que Daniel parle de son incarcération, dans « If Beale Street Could Talk ». Photo : gracieuseté de Tatum Mangus / Annapurna Pictures." type="image/jpeg"/></entry><entry><updated><![CDATA[2019-02-07T18:56:39.660Z]]></updated><category term="COMMUNIQUÉ DE PRESSE"/><title><![CDATA[Apple nomme Deirdre O’Brien vice-présidente principale, Retail + People ]]></title><id><![CDATA[https://www.apple.com/ca/fr/newsroom/2019/02/apple-names-deirdre-obrien-senior-vice-president-of-retail-and-people/]]></id><author><name><![CDATA[Apple Newsroom]]></name></author><content><![CDATA[Apple nomme Deirdre O’Brien vice-présidente principale, Retail + People <br/>Angela Ahrendts se prépare à partir en avril après cinq années de succès<br/>Cupertino, Californie — Apple a annoncé aujourd’hui que Deirdre O’Brien assumera de nouvelles responsabilités touchant l’Apple&nbsp;Store et l’Apple&nbsp;Store en ligne dans son rôle élargi de vice-présidente principale, Retail + People, qui relève du chef de la direction Tim Cook. Après cinq années transformatrices à la tête de l’Apple&nbsp;Store et de l’Apple&nbsp;Store en ligne, Angela Ahrendts prévoit quitter Apple en avril pour entreprendre de nouveaux projets personnels et professionnels.
<br/>Dans son rôle élargi, Deirdre mettra à profit ses 30 ans d’expérience chez Apple pour diriger les activités de vente au détail à l’échelle mondiale, axées sur la relation entre la clientèle et les ressources (humaines et autres) déployées pour la servir. Elle continuera de diriger l’équipe People et de chapeauter toutes les fonctions relatives à celle-ci, y compris le développement des talents et l’Apple University, le recrutement, l’expérience du personnel et les relations avec celui-ci, les partenariats d’affaires, les avantages sociaux, la rémunération, et l’inclusion et la diversité.
<br/>« Chez Apple, nous croyons que notre âme, c’est notre monde, et Deirdre comprend mieux que quiconque les forces et les qualités de notre équipe », a déclaré Tim Cook, chef de la direction d’Apple. « Durant plus de 30 ans, elle a aidé Apple à toujours mieux servir la clientèle et à enrichir des vies. C’est une leader exceptionnelle et une partenaire précieuse pour nos équipes des ventes partout dans le monde, depuis le tout début. Je suis emballé à l’idée de travailler avec Deirdre dans son nouveau rôle, et je suis persuadé que nos 70 000 employés des ventes le sont tout autant. »
<br/>« Les gens viennent travailler chez Apple pour donner le meilleur d’eux-mêmes, et nos équipes des ventes montrent leur passion chaque jour, dans la moindre interaction, partout dans le monde », a affirmé Deirdre O’Brien, vice-présidente principale, Retail + People. « C’est une occasion rare de travailler avec une équipe remarquablement talentueuse, diversifiée et imaginative, et d’apprendre d’elle. J’ai hâte d’entreprendre cette aventure et de continuer à soutenir l’extraordinaire personnel d’Apple dans le cadre de mon travail crucial au sein de l’équipe People. »
<br/>Apple exploite 35&nbsp;Apple&nbsp;Store en ligne et 506&nbsp;Apple&nbsp;Store sur 5&nbsp;continents, portés par des équipes dévouées, qui travaillent à enrichir des vies et à servir leur communauté. Chaque Apple&nbsp;Store offre des programmes novateurs à sa clientèle, y compris Today at Apple, conçu pour promouvoir la créativité, inspirer l’apprentissage et favoriser les rencontres.
<br/>«&nbsp;Je remercie Angela d’avoir inspiré et énergisé nos équipes au cours des cinq dernières années&nbsp;», a conclu Tim&nbsp;Cook. «&nbsp;Elle a été une force positive, transformatrice, tant pour les boutiques d’Apple que pour les communautés qu’elles servent. Nous lui souhaitons bonne chance pour la suite des choses.&nbsp;»
<br/>«&nbsp;Les cinq dernières années ont été les plus difficiles, mais aussi les plus stimulantes et satisfaisantes de ma carrière. Grâce aux efforts collectifs des équipes, le service de vente au détail n’a jamais été si fort ni mieux positionné pour accroître encore sa contribution à Apple&nbsp;», a souligné Angela Ahrendts, vice-présidente principale, Retail. «&nbsp;Je sens qu’il n’y a pas de meilleur moment pour passer le flambeau à Deirdre, l’une des cadres les plus solides d’Apple. J’ai hâte de voir comment cette équipe incroyable, sous sa direction, continuera de changer le monde, une personne et une communauté à la fois.&nbsp;»
<br/>Apple a transformé les technologies personnelles en lançant le Macintosh, en 1984. Aujourd’hui, elle est à l’avant-garde de l’innovation avec des produits comme iPhone, iPad, Mac, Apple Watch et Apple TV. Ses quatre plateformes logicielles – iOS, macOS, watchOS et tvOS – proposent une expérience fluide sur tous les appareils signés Apple et procurent aux utilisateurs des services révolutionnaires comme l’App Store, Apple Music, Apple Pay et iCloud. Chez Apple, plus de 100 000 employés travaillent à créer les produits les plus novateurs qui soient et ont à cœur de contribuer à un monde meilleur.<br/>Personnes-ressources<br/>Tara Hendela,Apple,thendela@apple.com,(647) 943-4680<br/>Elliott Chun,Apple,elliott_chun@apple.com,(647) 943-4615<br/>Ligne Infos Médias d’Apple ,media.help@apple.com,(408) 974-2042<br/>
]]></content><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/people/executives/Apple-Deirdre-OBrien-Apple-Park-02052019_big.jpg" rel="enclosure" title="Deirdre O’Brien, nouvelle vice-présidente principale, Retail + People d’Apple, s’adresse aux employés d’Apple le 5 février 2019. " type="image/jpeg"/><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/people/executives/Apple-Deirdre-OBrien-senior-vice-president-of-retail-and-people-02052019_inline.jpg" rel="enclosure" title="Deirdre O’Brien, qui cumule 30 années de service chez Apple, dirigera les équipes Retail et People." type="image/jpeg"/></entry><entry><updated><![CDATA[2019-01-31T16:11:39.818Z]]></updated><category term="COMMUNIQUÉ DE PRESSE"/><title><![CDATA[Apple annonce ses résultats du premier trimestre]]></title><id><![CDATA[https://www.apple.com/ca/fr/newsroom/2019/01/apple-reports-first-quarter-results/]]></id><author><name><![CDATA[Apple Newsroom]]></name></author><content><![CDATA[Apple annonce ses résultats du premier trimestre<br/>Revenus records pour les Services, Mac et les technologies prêtes-à-porter
<br/>Le BPA atteint un sommet historique à 4,18 $
<br/>Cupertino, Californie, le 29 janvier 2019. — Apple a annoncé aujourd’hui les résultats financiers du premier trimestre de son exercice 2019, qui a pris fin le 29 décembre 2018. Pour cette période, la société a enregistré un chiffre d’affaires de 84,3 G$ US, soit un recul de 5 % par rapport au même trimestre l’année précédente, et un bénéfice par action diluée de 4,18 $ US, soit un gain de 7,5 %. Les ventes à l’international ont représenté 62 % du chiffre d’affaires trimestriel.
<br/>Le chiffre d’affaires d’iPhone a diminué de 15 % par rapport à l’année précédente, tandis que le chiffre d’affaires combiné de tous les autres produits et services a grimpé de 19 %. En se hissant à 10,9 G$ US, une hausse de 19 % par rapport à l’année précédente, le chiffre d’affaires des services établit un record historique. Le chiffre d’affaires de Mac et des technologies prêtes-à-porter, comme celui de la domotique et des accessoires, ont eux aussi battu des records en grimpant respectivement de 9 % et 33 %. Le chiffre d’affaires d’iPad a quant à lui enregistré une hausse de 17 %.
<br/>« Nous sommes déçus de ne pas avoir atteint le chiffre d’affaires prévu, mais nous gérons Apple avec une vision à long terme, et les résultats de ce trimestre prouvent que l’entreprise repose sur de solides bases », a déclaré Tim Cook, chef de la direction d’Apple. « Au premier trimestre, le nombre d’appareils actifs a crû dans toutes les régions pour atteindre 1,4 milliard, un record historique. C’est un signe clair de la satisfaction et de la fidélité de nos clients, qui pousse nos services vers de nouveaux sommets grâce à notre écosystème vaste et en croissance rapide. »
<br/>« Durant le trimestre de décembre, nous avons généré un excellent flux de trésorerie à 26,7 G$ US, et battu un record avec un BPA à 4,18 $ US », a pour sa part déclaré Luca Maestri, directeur financier d’Apple. « Via les dividendes et le rachat d’actions, nous avons remis plus de 13 G$ US aux investisseurs au cours du trimestre. Au terme de celui-ci, notre trésorerie nette s’élevait à 130 G$ US, et nous continuons à viser une position neutre sur le plan de la trésorerie. »
<br/>Apple fournit les indicateurs suivants concernant le deuxième trimestre de son exercice financier 2019 :
<br/><ul style="list-style-position: inside;">
<li>chiffre d’affaires entre 55&nbsp;G$&nbsp;US et 59&nbsp;G$&nbsp;US;</li>
<li>marge bénéficiaire brute entre 37&nbsp;% et 38&nbsp;%;</li>
<li>frais d’exploitation entre 8,5&nbsp;G$&nbsp;US et 8,6&nbsp;G$&nbsp;US;</li>
<li>autres revenus/dépenses de 300&nbsp;M$&nbsp;US;</li>
<li>taux d’imposition d’environ 17&nbsp;%.</li>
</ul>
<br/>Le conseil d’administration d’Apple a annoncé un dividende de 0,73 $ US par action ordinaire de l’entreprise. Le dividende sera payable le 14 février 2019 aux actionnaires inscrits à la clôture des activités le 11 février 2019.
<br/>Apple assurera la diffusion en direct de sa conférence téléphonique sur les résultats financiers du premier trimestre de l’exercice 2019 le 29 janvier 2019 à partir de 14 h (HNP) au <a href="http://www.apple.com/investor/earnings-call/" target="_blank">www.apple.com/investor/earnings-call.</a> L’enregistrement de la conférence sera disponible à cette même adresse pendant environ deux semaines.
<br/>Apple publie régulièrement des informations à l’intention des investisseurs sur son site web d’entreprise, <a href="https://apple.com/ca/fr/" target="_blank">apple.com/ca/fr</a>, et sur son site web pour les investisseurs, <a href="http://investor.apple.com/">investor.apple.com</a>. On y retrouve notamment des communiqués de presse et d’autres données sur la performance financière, des rapports déposés auprès de la Security Exchange Commission (SEC), des renseignements sur la direction de l’entreprise et des détails sur l’assemblée annuelle des actionnaires.
<br/>Le présent communiqué contient des énoncés de nature prévisionnelle, au sens de l’U.S. Private Securities Litigation Reform Act de&nbsp;1995. Ces énoncés de nature prévisionnelle comprennent, sans s’y limiter, ceux portant sur le chiffre d’affaires, la marge bénéficiaire brute, les frais d’exploitation, les autres revenus et dépenses, le taux d’imposition et les plans de remboursement de capital de la société. Une part de risque et d’incertitude se rattache à ces énoncés, et les résultats réels peuvent être différents de ceux prévus. Les risques et incertitudes comprennent, sans s’y limiter, les conséquences de la situation économique mondiale et régionale sur les affaires de la société, y compris les effets sur les décisions d’achat des consommateurs et des entreprises; la capacité de la société à affronter un marché hautement concurrentiel et exposé à des changements technologiques rapides; la capacité de la société à gérer fréquemment des lancements de produits et services et des transitions vers de nouveaux produits et services, notamment en proposant, en temps opportun, de nouveaux produits, services et innovations technologiques et en suscitant la demande des consommateurs pour ces nouveautés; les répercussions que pourraient avoir les changements dans les combinaisons de produits et services et dans les combinaisons de zones géographiques, de devises et de canaux, les augmentations des coûts des composants des produits, la concurrence liée aux prix ou l’introduction de nouveaux produits avec une structure plus coûteuse sur la marge bénéficiaire brute de la société; la dépendance de la société aux fournisseurs de ses produits, y compris les fournisseurs de réseaux cellulaires et autres revendeurs; le risque d’accumulation de stocks et les autres risques associés au fait que la société doit commander ou s’engager à commander des composants de produits avant même que ses clients commandent ces produits; l’accès continu, selon des modalités acceptables ou autrement, à certains composants, services et nouvelles technologies indispensables aux opérations de la société, y compris les composants et les technologies qui pourraient être seulement disponibles auprès de fournisseurs uniques ou peu nombreux; les incidences quantitatives, qualitatives et financières sur les produits fabriqués ou les services rendus par la société que peut avoir sa dépendance à des fournisseurs externes de services de fabrication et de logistique, dont beaucoup sont situés à l’extérieur des États-Unis; l’effet que des défauts de conception ou de fabrication des produits et services pourraient avoir sur les ventes et la réputation de la société; la dépendance de la société à des entreprises tierces pour son approvisionnement en contenu numérique et en propriété intellectuelle qui pourraient ne pas être disponibles en vertu de conditions commercialement acceptables ou en leur absence; la dépendance de la société à des développeurs logiciels tiers pour concevoir et mettre à jour les applications logicielles et services liés à ses produits; les répercussions d’éventuelles poursuites judiciaires, comme la possible découverte que la société a violé les droits de propriété intellectuelle de tiers; les répercussions des modifications aux lois et règlements qui affectent la capacité de la société d’offrir ses produits et services aux consommateurs dans différentes régions; la capacité de la société à gérer les risques associés à ses activités internationales, y compris en se conformant aux lois et règlements affectant ses opérations internationales; la capacité de la société à gérer les risques associés à ses boutiques; la capacité de la société à gérer les risques associés aux investissements qu’elle réalise en matière de nouvelles stratégies commerciales et d’acquisition; les répercussions sur les affaires et la réputation de la société découlant de la défaillance des systèmes de technologie de l’information, de la perturbation des réseaux, de l’accès non autorisé à des renseignements confidentiels, ou de la perte ou de la divulgation de ceux-ci; la capacité de la société à se conformer aux lois et règlements concernant la protection des données; la présence et la disponibilité permanente des administrateurs et des employés clés; les événements politiques, les conflits commerciaux internationaux, la guerre, le terrorisme, les catastrophes naturelles, les problèmes de santé publique et d’autres circonstances qui pourraient interrompre l’approvisionnement, la livraison ou la demande des produits; les risques financiers, y compris les risques liés à la fluctuation monétaire, les risques de crédit et les fluctuations de la valeur marchande du portefeuille d’investissements de la société; et le changement des taux d’imposition et l’exposition à d’autres obligations fiscales. De plus amples renseignements sur ces risques et les autres facteurs susceptibles d’influer sur les résultats financiers de la société figurent dans les rapports publics que la société dépose auprès de la Security Exchange Commission (SEC), notamment dans les sections «&nbsp;Risk Factors&nbsp;» et «&nbsp;Management’s Discussion and Analysis of Financial Condition and&nbsp;Results of Operations&nbsp;» des plus récents rapports périodiques transmis par la société (10-K, 10-Q et rapports subséquents). Apple ne s’engage nullement à mettre à jour les déclarations ou informations prospectives; celles-ci concernent spécifiquement les dates auxquelles elles ont été publiées.
<br/>Apple a transformé les technologies personnelles en lançant le Macintosh, en 1984. Aujourd’hui, elle est à l’avant-garde de l’innovation avec des produits comme iPhone, iPad, Mac, Apple Watch et Apple TV. Ses quatre plateformes logicielles – iOS, macOS, watchOS et tvOS – proposent une expérience fluide sur tous les appareils signés Apple et procurent aux utilisateurs des services révolutionnaires comme l’App Store, Apple Music, Apple Pay et iCloud. Chez Apple, plus de 100 000 employés travaillent à créer les produits les plus novateurs qui soient et ont à cœur de contribuer à un monde meilleur.<br/>Personnes-ressources<br/>Tara Hendela,Apple,thendela@apple.com,(647) 943-4680<br/>Relations avec les investisseurs<br/>Nancy Paxton,Apple, paxton1@apple.com,(408) 974-5420<br/>Matt Blake,Apple,mattblake@apple.com,(408) 974-7406<br/>© 2019 Apple Inc. Tous droits réservés. Apple et le logo Apple sont des marques de commerce d’Apple Inc. Les autres dénominations sociales et noms de produits peuvent être des marques de commerce de leurs propriétaires respectifs.<br/>
]]></content></entry><entry><updated><![CDATA[2019-01-31T02:08:39.588Z]]></updated><category term="COMMUNIQUÉ DE PRESSE"/><title><![CDATA[Apple annonce de nouveaux ateliers Today at Apple]]></title><id><![CDATA[https://www.apple.com/ca/fr/newsroom/2019/01/apple-announces-new-today-at-apple-sessions/]]></id><author><name><![CDATA[Apple Newsroom]]></name></author><content><![CDATA[Apple annonce de nouveaux ateliers Today at Apple<br/>Plus de 50 nouveaux ateliers maintenant offerts
<br/>Toronto (Ontario) — Apple a annoncé aujourd’hui de nouveaux ateliers Today&nbsp;at&nbsp;Apple, se déclinant en trois catégories&nbsp;: Notions, Promenades et Labos. Ces activités pratiques, réalisées en groupe, portent sur des sujets aussi divers que la photographie, la vidéo, la musique, la programmation, la conception d’apps, l’art et le design. Les nouveaux ateliers, offerts gratuitement dans tous les Apple&nbsp;Store, permettent aux participants d’apprendre, d’exprimer leur créativité et d’établir des liens en fonction de leurs intérêts et de leur niveau d’habileté.
<br/>Depuis le lancement de Today&nbsp;at&nbsp;Apple en 2017, Apple a organisé plus de 18&nbsp;000&nbsp;ateliers gratuits chaque semaine, auxquels ont participé des millions de personnes partout dans le monde. La nouvelle gamme d’ateliers Today&nbsp;at&nbsp;Apple s’appuie sur les activités les plus populaires, soit Promenades et Labos, et permet aux participants de tirer pleinement profit de leurs produits&nbsp;Apple, de trouver de l’inspiration au sein de leur communauté et d’obtenir des conseils de créateurs de renom.
<br/>«&nbsp;Depuis ses débuts, Today&nbsp;at&nbsp;Apple a comme mission d’instruire et d’inspirer. Les nouveaux ateliers permettront à tous les participants de libérer leur potentiel créatif, a déclaré Angela&nbsp;Ahrendts, vice-présidente principale, Vente au détail chez Apple. Tout le monde y trouvera son compte. Nous sommes impatients de découvrir vos créations.&nbsp;»
<br/>Les trois formats d’ateliers Today&nbsp;at&nbsp;Apple stimulent l’apprentissage et la créativité.
<br/><ul>
<li><strong>Notions&nbsp;:</strong> Ces ateliers s’adressent aux personnes qui désirent apprendre de nouvelles techniques créatives dans le but d’aller plus loin avec leurs produits Apple, par exemple pour réaliser une courte vidéo avec l’app Clips ou retoucher des photos sur iPhone. Parmi les nouveaux ateliers de ce type, on compte Notes et accords avec GarageBand, Illustrer des idées dans Notes, Techniques de retouche et bien d’autres.</li>
</ul>
<br/><ul>
<li><strong>Promenades&nbsp;:</strong> Dans le cadre des Promenades, les participants s’aventurent à l’extérieur de la boutique, en compagnie d’un Créatif Pro, pour explorer les alentours, interagir avec d’autres membres de leur communauté et mettre leurs nouvelles compétences à profit dans des domaines comme la photographie, la musique ou la santé. Dans cette catégorie, on trouve des nouveautés comme Tourner des plans cinématographiques, Créer des ambiances sonores avec GarageBand et même une Promenade santé et mise en forme intitulée Garder la motivation avec Jeanette Jenkins, créée en collaboration avec l’experte en conditionnement physique.</li>
</ul>
<br/><ul>
<li><strong>Labos&nbsp;:</strong> Au cours de ces ateliers, les participants sont invités à explorer des techniques créatives et à commencer un projet qu’ils pourront terminer à la maison. Bon nombre de Labos ont été co-créés avec des artistes et des créateurs de renommée mondiale. Les nouveaux Labos, qui s’appuient sur le succès des ateliers réalisés avec Florence&nbsp;Welch et le photographe Chase&nbsp;Jarvis, permettent aux utilisateurs aguerris de profiter de l’expertise de professionnels. Parmi les nouveautés, on trouve Composer un rythme, co-créé avec Swizz Beatz, Magie sur petit écran, co-créé avec Zach&nbsp;King, et Dessiner une cabane perchée, co-créé avec Foster&nbsp;+&nbsp;Partners.</li>
</ul>
<br/>Today&nbsp;at&nbsp;Apple est aussi une excellente ressource pour les familles et les enfants de tous les âges qui s’intéressent entre autres à la photographie, à la programmation, à l’art et au design. Les Labos comme Portaits de famille amusants, Défi d’obstacles avec robot Sphero et Créer ses propres émojis ont été conçus dans le but d’éveiller la créativité des jeunes utilisateurs et de stimuler leur apprentissage.
<br/>La programmation Today&nbsp;at&nbsp;Apple comprend aussi des ateliers pensés spécialement pour permettre aux enseignants et aux éducateurs de trouver de nouvelles façons d’intégrer la technologie à leur enseignement. Conception d’apps et prototypage et Projets scolaires avec Clips, par exemple, sont basés sur les ressources La programmation pour tous et La créativité pour tous.
<br/>Apple augmente le nombre d’Apple Store dotés d’éléments qui permettent d’accueillir davantage de participants et d’améliorer l’expérience Today at Apple. Parmi ces éléments, on compte notamment le Forum, une zone comprenant un grand mur vidéo et des places assises, qui sert de point de rencontre tant pour la communauté locale que pour les ateliers Today at Apple. Des Avenues seront construites dans certains magasins, ainsi que des boisés avec sièges intégrés lorsque possible.
<br/>Pour trouver des ateliers et vous y inscrire, rendez-vous au <a href="http://www.apple.com/ca/fr/today" target="_blank">www.apple.com/ca/fr/today</a> ou touchez l’onglet Activités dans l’app&nbsp;Apple&nbsp;Store.
<br/>Apple a transformé les technologies personnelles en lançant le Macintosh, en 1984. Aujourd’hui, elle est à l’avant-garde de l’innovation avec des produits comme iPhone, iPad, Mac, Apple Watch et Apple TV. Ses quatre plateformes logicielles – iOS, macOS, watchOS et tvOS – proposent une expérience fluide sur tous les appareils signés Apple et procurent aux utilisateurs des services révolutionnaires comme l’App Store, Apple Music, Apple Pay et iCloud. Chez Apple, plus de 100 000 employés travaillent à créer les produits les plus novateurs qui soient et ont à cœur de contribuer à un monde meilleur.<br/>Personnes-ressources<br/>Tara Hendela,Apple,thendela@apple.com,(647) 943-4680<br/>Elliott Chun,Apple,elliott_chun@apple.com,(647) 943-4615<br/>Ligne Infos Médias d’Apple ,media.help@apple.com,(408) 974-2042<br/>
]]></content><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/environments/facilities/Apple-announces-new-today-at-Apple-sessions-Photo-lab-creating-photo-essays-01292019_big.jpg" rel="enclosure" title="Les nouveaux ateliers Today at Apple élargissent les horizons de la création et de l’inspiration." type="image/jpeg"/><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/environments/facilities/Apple-announces-new-Today-at-Apple-sessions-Photo-walk-framing-architecture-01292019_inline.jpg" rel="enclosure" title="Les Promenades photo encouragent les participants à trouver de l’inspiration dans leur communauté." type="image/jpeg"/><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/environments/facilities/Apple-announces-new-Today-at-Apple-sessions-Art-skills-getting-started-Procreate-01292019_inline.jpg" rel="enclosure" title="Au cours d’un atelier de type Notions, les participants peuvent apprendre de nouvelles techniques créatives et les mettre en pratique." type="image/jpeg"/><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/environments/facilities/Apple-announces-new-Today-at-Apple-sessions-Skills-01292019_carousel.jpg" rel="enclosure" title="Un échantillon des nouveaux ateliers Today at Apple : Notions, Promenades et Labos." type="image/jpeg"/><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/environments/facilities/Apple-announces-new-Today-at-Apple-sessions-Walks-01292019_carousel.jpg" rel="enclosure" title="Un échantillon des nouveaux ateliers Today at Apple : Notions, Promenades et Labos." type="image/jpeg"/><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/environments/facilities/Apple-announces-new-Today-at-Apple-sessions-Labs-01292019_carousel.jpg" rel="enclosure" title="Un échantillon des nouveaux ateliers Today at Apple : Notions, Promenades et Labos." type="image/jpeg"/><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/environments/facilities/Apple-announces-new-Today-at-Apple-sessions-Music-lab-teachers-telling-stories-Garageband-01292019_inline.jpg" rel="enclosure" title="Les Labos ont lieu dans le Forum, le cœur du magasin, qui sert aussi de point de rencontre pour la communauté locale et les ateliers Today at Apple." type="image/jpeg"/></entry><entry><updated><![CDATA[2019-01-30T14:41:39.757Z]]></updated><category term="MISE À JOUR"/><title><![CDATA[L’Entrepreneur Camp d’Apple prend son envol tandis que les revenus des développeurs d’apps atteignent de nouveaux sommets]]></title><id><![CDATA[https://www.apple.com/ca/fr/newsroom/2019/01/apple-entrepreneur-camp-kicks-off-as-app-developer-earnings-hit-new-record/]]></id><author><name><![CDATA[Apple Newsroom]]></name></author><content><![CDATA[L’Entrepreneur Camp d’Apple prend son envol tandis que les revenus des développeurs d’apps atteignent de nouveaux sommets<br/>Le nouveau programme offre en primeur l’accès aux labos d’Apple et à l’expertise en génie, en commerce et en marketing <br><br>
Les recettes des développeurs d’apps depuis le lancement de l’App Store en 2008 s’élèvent à 120 G$ <br/>Aujourd’hui, Apple accueille 11&nbsp;entreprises de développement d’apps fondées par des femmes dans le cadre de la première édition de l’Entrepreneur Camp. Ce programme est conçu pour fournir aux créatrices d’apps tous les outils nécessaires pour prospérer dans l’économie mondiale des apps. Depuis le lancement de l’App&nbsp;Store en&nbsp;2008, les développeurs ont gagné plus de 120&nbsp;milliards de dollars&nbsp;US, dont plus du quart dans la dernière année seulement.&nbsp;
<br/>Une primeur dans l’industrie, l’Entrepreneur&nbsp;Camp est un laboratoire technologique immersif de deux semaines où les participantes travaillent en tête-à-tête avec des experts et des ingénieurs d’Apple pour faire avancer leur projet d’app en accéléré. Le programme comprend aussi des séances sur le design, la technologie et le marketing dans l’App&nbsp;Store, ainsi que des conseils et du soutien continus offerts par une personne-ressource du programme Apple Developer. Les activités aident les développeuses à tirer parti des technologies de pointe signées Apple, notamment à exploiter toute la puissance de la puce A12&nbsp;Bionic, à intégrer Core&nbsp;ML et à créer de nouvelles expériences avec ARKit. Chaque entreprise participante reçoit aussi deux billets pour la conférence WWDC ainsi qu’un abonnement d’un an au programme Apple pour les développeurs.
<br/>«&nbsp;L’App&nbsp;Store est LA nouvelle vitrine numérique, et les développeurs créatifs tirent profit du vaste potentiel de l’économie mondiale des apps.&nbsp;»
<br/>«&nbsp;Dans le passé, lancer une petite entreprise nécessitait souvent divers investissements relatifs aux charges indirectes, aux stocks ou à un espace commercial. Aujourd’hui, un monde de possibilités s’offre à quiconque possède des connaissances en programmation et un esprit entrepreneurial&nbsp;», dit Esther Hare, directrice principale du Worldwide Developer Marketing d’Apple et marraine de projets de Women@Apple. «&nbsp;L’App&nbsp;Store est LA nouvelle vitrine numérique, et les développeurs créatifs tirent profit de l’immense potentiel de l’économie mondiale des apps. Nous espérons que ce programme incitera les femmes du monde entier à apprendre à coder, à se joindre à la communauté de développeuses et développeurs d’apps&nbsp;iOS, et à prendre part à l’économie florissante des apps.&nbsp;»
<br/>Les apps sélectionnées pour la première édition de l’Entrepreneur Camp sont&nbsp;: <a href="https://itunes.apple.com/us/app/bites/id1285503275?mt=8" target="_blank">Bites</a>, de Warehouse Apps LLC; Camille, d’Ohhh, Inc.; <a href="https://itunes.apple.com/ca/app/cuco-meds-pill-reminder/id1202953264?mt=8" target="_blank">CUCO: Lembrete de Medicamento</a>s, de CUCO Health; <a href="https://itunes.apple.com/us/app/deepr-dating-app/id1441236131?mt=8" target="_blank">Deepr</a>, de Mental Mobile, LLC; <a href="https://itunes.apple.com/ca/app/defekt/id1367644508?mt=8" target="_blank">D’efekt</a>, de Tatevik Gasparyan, Nané Toumanian et Vahagn Khachikyan; <a href="https://itunes.apple.com/ca/app/hopscotch-coding-for-kids/id617098629?mt=8" target="_blank">Hopscotch</a>, de Hopscotch Technologies; <a href="https://itunes.apple.com/ca/app/lactapp/id1040787494?mt=8" target="_blank">LactApp</a>, de LactApp Women Health; <a href="https://itunes.apple.com/ca/app/pureple-outfit-planner/id628106373?mt=8" target="_blank">Pureple</a>, d’Iceclip LLC; <a href="https://itunes.apple.com/ca/app/statues-of-the-la-paz-malec%25C3%25B3n/id1384303234?mt=8" target="_blank">Statues of the La Paz Malecón</a>, d’Estudio Chispa; <a href="https://itunes.apple.com/ca/app/weparent-top-coparenting-app/id1441850251?mt=8" target="_blank">WeParent</a>, de FamTerra Inc.; et <a href="https://itunes.apple.com/ca/app/seneca-connect/id1350551544?mt=8" target="_blank">Seneca Connect</a>, de Seneca Women.
<br/>L’Entrepreneur Camp se tiendra tous les trois mois, accueillant chaque fois jusqu’à 20&nbsp;entreprises. Pour être admissibles au programme, les entreprises de développement d’apps doivent être fondées, cofondées ou dirigées par une femme, et compter au moins une femme dans leur équipe de développement. Elles doivent aussi présenter une app fonctionnelle ou un prototype. Pour en savoir plus sur l’Entrepreneur Camp d’Apple ou pour poser votre candidature, rendez-vous sur <a href="https://developer.apple.com/entrepreneur-camp/" target="_blank">developer.apple.com/entrepreneur-camp</a>.
<br/>Personnes-ressources<br/>Tara Hendela,Apple,thendela@apple.com,(647) 943-4680<br/>Elliott Chun,Apple,elliott_chun@apple.com,(647) 943-4615<br/>Ligne Infos Médias d’Apple ,media.help@apple.com,(408) 974-2042<br/>
]]></content><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/values/diversity-inclusion/Apple-Entrepreneur-camp-kicks-off-01282019_big.jpg" rel="enclosure" title="De gauche à droite : Livia Cunha, Nané Toumanian et Tatevik Gasparyan sont parmi les premières participantes arrivées à Apple Park pour le tout nouvel Entrepreneur Camp d’Apple." type="image/jpeg"/><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/values/diversity-inclusion/Apple-Entrepreneur-camp-Kim-Azzarelli-01282019_carousel.jpg" rel="enclosure" title="Kim Azzarelli, cofondatrice, Seneca Connect " type="image/jpeg"/><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/values/diversity-inclusion/Apple-Entrepreneur-camp-Suejung-Huh-01282019_carousel.jpg" rel="enclosure" title="Suejung B. Huh, fondatrice, Camille" type="image/jpeg"/><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/values/diversity-inclusion/Apple-Entrepreneur-camp-Livia-Cunha-01292019_carousel.jpg" rel="enclosure" title="Livia Cunha, CUCO: Lembrete de Medicamentos " type="image/jpeg"/><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/values/diversity-inclusion/Apple-Entrepreneur-camp-Roza-Ferdowsmakan-01282019_carousel.jpg" rel="enclosure" title="Roza Ferdowsmakan, fondatrice, Bites " type="image/jpeg"/><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/values/diversity-inclusion/Apple-Entrepreneur-camp-Elena-Krasnoperova-01282019_carousel.jpg" rel="enclosure" title="Elena Krasnoperova, fondatrice, WeParent" type="image/jpeg"/><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/values/diversity-inclusion/Apple-Entrepreneur-camp-Zhuo-Song-01282019_carousel.jpg" rel="enclosure" title="Zhuo Song, développeuse, WeParent" type="image/jpeg"/><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/values/diversity-inclusion/Apple-Entrepreneur-camp-Cindy-Yates-01282019_carousel.jpg" rel="enclosure" title="Cindy Yates, fondatrice, Statues of the La Paz Malecón" type="image/jpeg"/><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/values/diversity-inclusion/Apple-Entrepreneur-camp-Fabiola-Werneck-01282019_carousel.jpg" rel="enclosure" title="Fabiola Werneck, directrice de la technologie, CUCO: Lembrete de Medicamentos  " type="image/jpeg"/><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/values/diversity-inclusion/Apple-Entrepreneur-camp-Enric-Roura-01282019_carousel.jpg" rel="enclosure" title="Enric Roura, chef de la direction, LactApp " type="image/jpeg"/><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/values/diversity-inclusion/Apple-Entrepreneur-camp-Alvar-Hernandez-01282019_carousel.jpg" rel="enclosure" title="Àlvar Hernández, développeur IA, LactApp" type="image/jpeg"/><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/values/diversity-inclusion/Apple-Entrepreneur-camp-Samantha-John-01282019_carousel.jpg" rel="enclosure" title="Samantha John, chef de la direction et cofondatrice, Hopscotch" type="image/jpeg"/><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/values/diversity-inclusion/Apple-Entrepreneur-camp-Nane-Toumanian-01282019_carousel.jpg" rel="enclosure" title="Nané Toumanian, chef de la direction et designer, D’efekt" type="image/jpeg"/><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/values/diversity-inclusion/Apple-Entrepreneur-camp-Maria-Berruezo-01282019_carousel.jpg" rel="enclosure" title="Maria Berruezo, cofondatrice, LactApp" type="image/jpeg"/><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/values/diversity-inclusion/Apple-Entrepreneur-camp-Jung-Jin-Kang-01282019_carousel.jpg" rel="enclosure" title="Jung Jin Kang, designer, Camille" type="image/jpeg"/><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/values/diversity-inclusion/Apple-Entrepreneur-camp-Tatevilk-Gasparyan-01282019_carousel.jpg" rel="enclosure" title="Tatevik Gasparyan, fondatrice et directrice technologique, D’efekt " type="image/jpeg"/><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/values/diversity-inclusion/Apple-Entrepreneur-camp-Rocio-Tovar-01282019_carousel.jpg" rel="enclosure" title="Rocío Tovar, directrice technologique, LactApp" type="image/jpeg"/><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/values/diversity-inclusion/Apple-Entrepreneur-camp-Renee-Olson-01282019_carousel.jpg" rel="enclosure" title="Renee Olson, fondatrice, Deepr" type="image/jpeg"/><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/values/diversity-inclusion/Apple-Entrepreneur-camp-Nazan-Kurt-01282019_carousel.jpg" rel="enclosure" title="Nazan Kurt, fondatrice, Pureple" type="image/jpeg"/><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/values/diversity-inclusion/Apple-Entrepreneur-camp-Rodrigo-Tello-01282019_carousel.jpg" rel="enclosure" title="Rodrigo Tello, designer, Hopscotch" type="image/jpeg"/></entry><entry><updated><![CDATA[2019-01-25T21:21:08.629Z]]></updated><category term="MISE À JOUR"/><title><![CDATA[Le Mac App Store accueille Office 365]]></title><id><![CDATA[https://www.apple.com/ca/fr/newsroom/2019/01/the-mac-app-store-welcomes-office-365/]]></id><author><name><![CDATA[Apple Newsroom]]></name></author><content><![CDATA[Le Mac App Store accueille Office 365<br/>Aujourd’hui, pour la première fois, Office 365 est offert sur le Mac App Store. Ainsi, les utilisateurs de Mac auront plus de facilité que jamais à télécharger Word, Outlook, Excel, PowerPoint, OneNote ou cet ensemble d’apps populaires de Microsoft. Et ceux qui souhaitent utiliser le service <a href="https://itunes.apple.com/app-bundle/id1450038993?mt=12" target="_blank">Office 365</a> sans délai peuvent s’abonner directement dans les apps téléchargées.
<br/>Office 365 pour Mac a été pensé pour accueillir des fonctions exclusives à l’expérience Mac, comme le mode sombre et la Caméra de continuité de macOS, la Touch Bar de MacBook Pro et le pavé tactile inégalé de Mac.
<br/>«&nbsp;Nous sommes ravis d’accueillir Microsoft&nbsp;Office&nbsp;365 dans le tout nouveau Mac&nbsp;App&nbsp;Store de macOS&nbsp;Mojave, affirme Phil&nbsp;Schiller, vice-président principal du Worldwide&nbsp;Marketing d’Apple. Depuis les tout débuts, Apple et Microsoft ont travaillé main dans la main pour offrir la productivité hors pair d’Office aux utilisateurs de Mac. Maintenant, avec cet ajout au Mac&nbsp;App&nbsp;Store, il est plus facile que jamais d’obtenir la meilleure version d’Office&nbsp;365 pour Mac, iPad et iPhone.&nbsp;»&nbsp;
<br/>«&nbsp;C’est avec enthousiasme que nous annonçons aujourd’hui l’arrivée d’Office&nbsp;365 sur le Mac&nbsp;App&nbsp;Store, déclare Jared&nbsp;Spataro, vice-président corporatif de Microsoft. Nous avons collaboré étroitement avec Apple pour fournir aux utilisateurs de Mac la meilleure expérience de productivité&nbsp;– tout ce qu’ils aiment d’Office, taillé sur mesure pour Mac.&nbsp;»
<br/>Au bureau comme à la maison, nous aimons tous avoir accès au meilleur des appareils et des apps pour accomplir notre travail. Avec Office&nbsp;365 sur le Mac&nbsp;App&nbsp;Store, les services des TI peuvent facilement distribuer ces apps aux employés via le tableau de bord centralisé <a href="https://business.apple.com" target="_blank">Apple&nbsp;Business&nbsp;Manager</a>, qui permet de déployer appareils, apps et licences. Tous se mettent donc au travail sans tarder avec leurs outils Office préférés, aux nouvelles fonctionnalités brillamment pensées pour Mac, iPad et iPhone.
<br/>À propos du Mac App&nbsp;Store
<br/>Le Mac&nbsp;App&nbsp;Store est le plus grand catalogue d’apps Mac au monde. Repensé l’an dernier, il présente un nouveau look et un riche contenu éditorial. Ainsi, les utilisateurs vivent une expérience plus agréable lorsqu’ils cherchent de nouvelles apps Mac de qualité. Comme l’App&nbsp;Store d’iOS, la nouvelle mouture du Mac App Store met en vedette apps, jeux, entreprises et développeurs par l’entremise du nouvel onglet Découvrir, qui regroupe des articles captivants, des entrevues de fond, des conseils utiles, des collections d’apps indispensables et plus. Les nouveaux onglets Créer, Travailler, Jouer et Développer permettent aux utilisateurs de trouver l’app parfaite, que ce soit en musique, vidéo, photo, jeux ou encore pour les affaires.
<br/>Personnes-ressources<br/>Tara Hendela,Apple,thendela@apple.com,(647) 943-4680<br/>Elliott Chun,Apple,elliott_chun@apple.com,(647) 943-4615<br/>Ligne Infos Médias d’Apple ,media.help@apple.com,(408) 974-2042<br/>
]]></content><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/product/apps/standard/Office-365-now-available-on-mac-app-store-01242019_big.jpg" rel="enclosure" title="Pour la première fois, Microsoft Office 365 est offert sur le Mac App Store." type="image/jpeg"/><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/product/apps/standard/Office-365-now-available-OneNote-mac-app-store-screen-01242019_inline.jpg" rel="enclosure" title="Office 365 fait son entrée sur un Mac App Store récemment repensé, qui présente un tout nouveau look et un riche contenu éditorial." type="image/jpeg"/><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/product/apps/standard/Office-365-now-available-PowerPoint-app-screen-01242019_inline.jpg" rel="enclosure" title="Les apps d’Office 365, dont PowerPoint, sont conçues pour refléter l’expérience unique de Mac. " type="image/jpeg"/></entry><entry><updated><![CDATA[2019-01-25T21:21:02.391Z]]></updated><category term="MISE À JOUR"/><title><![CDATA[Partagez vos plus belles photos captées avec iPhone ]]></title><id><![CDATA[https://www.apple.com/ca/fr/newsroom/2019/01/share-your-best-photos-shot-on-iphone/]]></id><author><name><![CDATA[Apple Newsroom]]></name></author><content><![CDATA[Partagez vos plus belles photos captées avec iPhone <br/>Apple entame 2019 en célébrant la crème des photos captées avec iPhone, l’appareil photo le plus populaire au monde, et invite les utilisateurs d’iPhone à soumettre leurs meilleures prises.
<br/>Du 22&nbsp;janvier au 7&nbsp;février, Apple recueillera les photos les plus remarquables pour son concours Capté avec iPhone. Parmi les photos reçues de partout dans le monde, un jury sélectionnera 10&nbsp;gagnantes, qui seront annoncées en février. Celles-ci seront affichées en ligne et sur des panneaux dans certaines villes et boutiques&nbsp;Apple.
<br/>Du côté de la photographie, iPhone X<span class="all-small-caps">S</span>, iPhone X<span class="all-small-caps">S</span> Max et iPhone X<span class="all-small-caps">R</span> offrent de nombreuses innovations, dont des portraits saisissants avec une profondeur de champ réglable, et le HDR intelligent, qui exploite tout un éventail de technologies – capteurs plus réactifs, processeur d’image optimisé et algorithmes avancés – pour améliorer le rendu des ombres et des hautes lumières.<br/>Voici les juges&nbsp;
<br/><strong>Pete Souza&nbsp;(États-Unis)&nbsp;</strong><br>
Pete était le photographe officiel de la Maison-Blanche sous le président Obama. À sa sortie, son livre, «&nbsp;Obama: An Intimate Portrait&nbsp;», s’est classé en tête de liste des best-sellers du New York Times. Il s’agit de l’un des livres de photographie les plus vendus de tous les temps.
<br/><strong>Austin Mann&nbsp;(États-Unis)</strong><br>
Photographe, réalisateur et artiste, Austin crée avec iPhone. Il a parcouru le monde en aidant de nombreux organismes à but non lucratif à diffuser leur vision à l’échelle internationale. Avec son regard de photographe, Austin a publié des critiques d’iPhone dans des médias comme National Geographic et CNN.
<br/><strong>Annet de Graaf&nbsp;(Pays-Bas)</strong><br>
Annet est une photographe de voyage qui utilise strictement iPhone pour son art. Elle est l’auteure de deux livres de photo avec iPhone&nbsp;: «&nbsp;Morning Amsterdam&nbsp;» et «&nbsp;GO d’Azur&nbsp;». Ce dernier, qui paraîtra bientôt, présente des photos entièrement prises avec iPhone&nbsp;8&nbsp;Plus. Elle a capté des portraits d’Ahmad&nbsp;Joudeh, danseur de ballet syrien, ainsi que d’Eberhard&nbsp;van&nbsp;der&nbsp;Laan, le défunt maire d’Amsterdam.&nbsp;
<br/><strong>Luísa Dörr&nbsp;(Brésil)</strong><br>
Originaire du Brésil, Luísa s’est fait connaître comme photographe après avoir capté les photos du projet Firsts du magazine TIME exclusivement avec iPhone. Le magazine a remporté la catégorie de projet documentaire de l’année au prestigieux concours Pictures of the Year International.
<br/><strong>Chen Man&nbsp;(Chine)</strong><br>
Chen est une artiste en arts visuels contemporains et une entrepreneuse chinoise qui, en créant un langage visuel unique, a révolutionné la photographie de mode en Chine. Son travail est exposé en permanence au Victoria&nbsp;and&nbsp;Albert&nbsp;Museum de Londres et au Asian&nbsp;Art&nbsp;Museum de San&nbsp;Francisco. Elle a également cofondé Vnision, une entreprise Internet qui a développé des apps de réseaux sociaux basées sur la photo, dont Bigshot.
<br/><strong>Phil Schiller</strong><br>
Phil a aidé Apple à réinventer le paysage du téléphone mobile avec iPhone. Grand amateur de photo, Phil contribue à la conception de technologies de caméra révolutionnaires à titre de vice-président principal du Worldwide Marketing.
<br/><strong>Kaiann Drance</strong><br>
Directrice principale du Worldwide Product Marketing, Kaiann travaille au sein d’équipes talentueuses d’Apple pour créer des produits qui rendent accessibles d’incroyables outils photographiques, dont le premier iPod&nbsp;touch doté d’une caméra et de nombreuses générations d’iPhone.
<br/><strong>Brooks Kraft</strong><br>
Brooks est un photographe professionnel; il a principalement fait de la photographie éditoriale et commerciale avant de se joindre à Apple. Il a été pigiste pour le magazine&nbsp;TIME, pour lequel il a assuré la couverture photo de la Maison-Blanche sous les gouvernements Bush et Obama, ainsi que de sept&nbsp;campagnes présidentielles.
<br/><strong>Sebastien Marineau-Mes</strong><br>
Sebastien arrive à son poste de vice-président, Software d’Apple avec plus de 20 ans d’expertise en développement de logiciels. Son travail est axé sur des fonctionnalités de photographie avancées, comme le HDR intelligent et le mode Portrait avec Contrôle de la profondeur.&nbsp;
<br/><strong>Jon McCormack</strong><br>
Jon est un photographe accompli; il est présentement à la tête de l’équipe de logiciels de caméra d’Apple. Ses photos ont été publiées par des organisations internationales comme TIME, The New&nbsp;York&nbsp;Times, l’UNESCO, The Nature&nbsp;Conservancy et Africa&nbsp;Geographic, entre autres.&nbsp;
<br/><strong>Arem Duplessis</strong><br>
Directeur de la photographie au sein de l’équipe de marketing d’Apple, Arem collabore étroitement avec les photographes les plus célèbres au monde. Il a également été directeur artistique du magazine New&nbsp;York&nbsp;Times pendant plus de 10&nbsp;ans.&nbsp;
<br/>Partagez votre plus belle photo
<br/>Pour participer au concours Capté sur iPhone, publiez votre plus belle photo captée avec iPhone sur Instagram ou Twitter avec le mot-clic #ShotOniPhone. Les utilisateurs de Weibo peuvent également participer à l’aide du mot-clic #ShotOniPhone#. Dans la description de la photo, inscrivez quel modèle d’iPhone a été utilisé. Autrement, vous pouvez aussi envoyer la photo à sa résolution la plus élevée à shotoniphone@apple.com en la nommant selon le format suivant&nbsp;: «&nbsp;prénom<em>nom</em>modèlediphone&nbsp;». Les images peuvent être brutes, ou modifiées à l’aide des outils de retouche dans l’app Photos ou d’un logiciel tiers. La période de soumission débute le 22&nbsp;janvier à 12&nbsp;h&nbsp;01 (HNP) et se termine le 7&nbsp;février à 23&nbsp;h&nbsp;59&nbsp;(HNP). Vous devez avoir 18&nbsp;ans ou plus pour participer. Le concours n’est pas ouvert aux employés d’Apple ni à leur famille immédiate.
<br/>Les 10 photos gagnantes seront publiées dans Apple Newsroom, sur les comptes Instagram, Twitter et Weibo d’Apple, sur <a href="https://www.apple.com/ca/fr" target="_blank">apple.com</a>, dans les boutiques Apple, dans WeChat et sur des panneaux partout dans le monde. Les gagnants seront avisés autour du 26 février 2019.
<br/>Si vous publiez votre photo sur les médias sociaux, vous devez la rendre publique. Les photos inadmissibles comprennent les photos qui enfreignent les droits d’une autre personne, y compris, mais sans s’y limiter, les droits d’auteur, les marques de commerce, la vie privée, la publicité ou tout autre droit de propriété intellectuelle ou droit civil; qui présentent du contenu de nature sexuelle, de la nudité, de l’obscénité, de la violence ou tout autre contenu inapproprié ou discutable; ou qui dénigrent Apple, ou toute autre entité ou personne. 
<br/>Vous conservez vos droits sur votre photo; toutefois, en la soumettant, vous accordez à Apple une licence mondiale, libre de redevances, irrévocable et non exclusive l’autorisant à utiliser, modifier, publier, afficher, distribuer et reproduire la photo ou à en créer des produits dérivés sur Apple&nbsp;Newsroom, <a href="http://apple.com" target="_blank">apple.com</a>, les comptes Instagram (@Apple), Twitter et Weibo d’Apple, dans les magasins Apple, sur WeChat, sur des panneaux publicitaires et dans le cadre de toute exposition interne chez Apple. Toute reproduction d’une photo sera accompagnée du nom du photographe. Si votre photo est choisie pour être affichée sur un panneau publicitaire, vous accordez également à Apple l’exclusivité d’utilisation commerciale pendant la durée de la licence. Apple croit fermement que les artistes méritent d’être rémunérés pour leur travail. Les participants qui auront réalisé les 10 photos&nbsp;gagnantes recevront un paiement contre les droits d’utilisation de leur photo sur des panneaux publicitaires et dans d’autres canaux marketing d’Apple.
<br/>Personnes-ressources<br/>Tara Hendela,Apple,thendela@apple.com,(647) 943-4680<br/>Ligne Infos Médias d’Apple ,media.help@apple.com,(408) 974-2042<br/>
]]></content><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/product/iphone/lifestyle/Shot-on-iPhone-Challenge-Announcement-Woman-in-front-of-Petra_big.jpg" rel="enclosure" title="Capté avec iPhone 7 par Erdem Summak." type="image/jpeg"/><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/product/iphone/lifestyle/Shot-on-iPhone-Challenge-Announcement-Forest_big.jpg" rel="enclosure" title="Capté avec iPhone 6s par Mariko Klug." type="image/jpeg"/><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/product/iphone/lifestyle/Shot-on-iPhone-Challenge-Announcement-Swimming-in-water_big.jpg" rel="enclosure" title="Capté avec iPhone 6 par Mandy Blake. " type="image/jpeg"/></entry><entry><updated><![CDATA[2019-01-23T14:29:39.826Z]]></updated><category term="En vedette"/><title><![CDATA[Donner, c’est s’ouvrir à un monde de différences]]></title><id><![CDATA[https://www.apple.com/ca/fr/newsroom/2019/01/out-of-a-culture-of-giving-a-world-of-difference/]]></id><author><name><![CDATA[Apple Newsroom]]></name></author><content><![CDATA[Donner, c’est s’ouvrir à un monde de différences<br/>Les bénévoles d’Apple aident à changer des vies<br/>Michael&nbsp;Normoyle, un jeune de 14&nbsp;ans, bondit de sa chaise pour écrire son code au tableau&nbsp;: <em>ZLANZRVFZVPUNRY.</em>
<br/>Les autres élèves se mettent à la tâche à toute vitesse, chacun espérant décoder le message en premier.
<br/>Dans le cours de programmation de l’école Terence&nbsp;MacSwiney, à Cork (Irlande), les élèves de 14 et 15&nbsp;ans se livrent une féroce compétition. C’est d’autant plus vrai pour Michael Normoyle et ses camarades Seán&nbsp;Harris et Michael&nbsp;McGlue, qui convoitent tous les trois le prix d’élève de l’année en programmation.&nbsp;
<br/>Ce cours fait partie d’un programme spécial animé par des bénévoles travaillant au campus d’Apple de Cork, près de l’école. Une fois par semaine, plus d’une dizaine d’entre eux se rendent à l’école pour enseigner la programmation, le dessin, la photographie, la musique et la vidéo. Depuis le début du programme, il y a trois ans, l’école (une des plus économiquement défavorisées d’Irlande) et ses élèves vivent une véritable transformation.
<br/>C’est une organisation parmi les milliers qui accueillent des bénévoles d’Apple. Et pour chaque heure ou dollar investi par les membres de son personnel, Apple verse un montant équivalent.&nbsp;<span style="font-size: 0.8125rem;">En&nbsp;2018, les dons aux organisations ont totalisé plus de 250&nbsp;000&nbsp;heures et 125&nbsp;M$ dans le monde entier.</span>
<br/>En Chine, Apple est l’une des seules entreprises mondiales à égaler les dons versés par ses employés. On y compte 32 organismes de bienfaisance admissibles aux dons, incluant la China Foundation for Poverty Alleviation, qui, en 2018, est venue en aide à plus de 175&nbsp;000&nbsp;personnes dans 24&nbsp;provinces en offrant des dispositifs de préparation aux catastrophes et des prestations de secours.&nbsp; &nbsp;
<br/>«&nbsp;Quel que soit le contexte de travail, il faut donner de l’espoir. Et parfois, on a besoin d’aide pour y arriver.&nbsp;»&nbsp;
<br/>Depuis son début il y a huit&nbsp;ans, le programme de dons d’Apple (Apple&nbsp;Giving) s’est imposé comme un grand bienfaiteur et a récolté plus de 365&nbsp;M$ pour des organismes de bienfaisance partout dans le monde. Mais si vous discutez avec les personnes dont la vie a été transformée par ces activités, elles vous diront que les retombées ne se mesurent pas qu’en dollars.&nbsp;
<br/>«&nbsp;Beaucoup de nos élèves n’ont pas eu de chance, explique Phil&nbsp;O’Flynn, directrice de l’école Terence&nbsp;MacSwiney, mais ce programme leur apporte beaucoup, et nous a permis de dévoiler chez eux des talents insoupçonnés.&nbsp;»
<br/>Avant le programme, Michael Normoyle, Seán Harris et Michael McGlue n’auraient jamais envisagé un emploi comportant des tâches de programmation. Tous les trois seraient les premiers de leur famille à obtenir un diplôme d’études postsecondaires. Et ils sont bien partis pour réussir, croient leur enseignante Linda&nbsp;Cagney et la directrice de l’école, Mme&nbsp;O’Flynn.&nbsp;
<br/>«&nbsp;Il faut donner de l’espoir, quel que soit le contexte de travail. Et parfois, on a besoin d’aide pour y arriver. C’est exactement ce qu’offre le programme, un levier pour notre école.&nbsp;»
<br/>De retour en classe, les élèves tentent de décoder le message de Michael. Après un moment, quelqu’un lance&nbsp;: «&nbsp;Je m’appelle Michael.&nbsp;»&nbsp;
<br/>Il sourit, et confirme que c’est bel et bien ce que le message veut dire.&nbsp;
<br/><center><em>*</em></center>
<br/>En 2017, Lauren&nbsp;Cook, 24&nbsp;ans, en était à sa dernière année d’études à la San&nbsp;Jose State University. Elle occupait aussi quatre emplois pour joindre les deux bouts. Un jour, elle a vu un dépliant faisant la promotion de Second Harvest, la banque alimentaire de l’université. Elle est repartie avec des sacs remplis de produits frais. Et avec bien plus encore.
<br/>«&nbsp;Second Harvest m’a aidée à devenir la femme que je suis aujourd’hui. Ça me touche vraiment beaucoup, dit-elle, les larmes aux yeux. Ça m’a permis de n’avoir qu’un seul emploi et de me concentrer sur mes études.&nbsp;»
<br/>Depuis la crise économique de 2008, le nombre de personnes qui reçoivent chaque mois de l’aide alimentaire de Second Harvest a augmenté de 47&nbsp;pour cent dans les comtés de Santa Clara et de San Mateo, qui couvrent la majeure partie de la Silicon Valley. En effet, ce nombre est passé de 175&nbsp;000 à 260&nbsp;000. En 2018 seulement, cela représentait presque 55&nbsp;millions de repas.
<br/>L’engagement bénévole d’Apple auprès de Second Harvest a commencé en&nbsp;2000. L’an dernier, les employés d’Apple ont passé près de 3&nbsp;000&nbsp;heures à trier et à distribuer des denrées, ce qui fait de la banque alimentaire l’un des plus importants bénéficiaires des heures de bénévolat d’Apple aux États-Unis.&nbsp;
<br/>«&nbsp;Notre partenariat avec Apple est tellement précieux, car nous savons que nous pouvons compter sur les bénévoles, affirme Leslie&nbsp;Bacho, directrice générale de Second Harvest. Cet engagement à long terme nous permet d’innover et d’explorer de nouvelles avenues, comme la création de banques alimentaires dans les universités. Ça me donne espoir. S’il y a un endroit au pays où l’on peut résoudre le problème de la faim, c’est bien ici.&nbsp;»
<br/><center><em>*</em></center>
<br/>Quand Samuel&nbsp;Snowe, 29&nbsp;ans, a ouvert le paquet contenant son bandeau de poitrine, il a eu une belle surprise.
<br/>Il a trouvé une note qui disait ceci&nbsp;: «&nbsp;Sois qui tu veux, et commence par t’aimer toi-même. Merci d’être la merveilleuse personne que tu es.&nbsp;»
<br/>C’était simplement signé «&nbsp;Megan&nbsp;». Snowe était bouleversé. Ces 21&nbsp;mots lui rappelaient qu’il n’était pas seul. &nbsp;
<br/>En 2009, Aydian&nbsp;Dowling s’est publiquement identifié comme transgenre. Ses assurances ne couvraient pas les frais liés à sa transition. Avec le soutien d’amis, il a fini par amasser lui-même les fonds nécessaires, mais cette épreuve lui a donné envie de venir en aide à d’autres. Il y a deux ans, il a cofondé Point of Pride, dont la mission est de donner aux personnes trans, par l’entremise de programmes de soutien, les outils nécessaires pour affirmer leur identité de genre et vivre leur vie de façon authentique.&nbsp;
<br/>L’organisme coordonne notamment un programme de vêtements, qui a permis d’envoyer plus de 3&nbsp;500 bandeaux de poitrine gratuits à des gens de partout dans le monde, y compris Samuel. Chaque colis était accompagné d’un mot d’encouragement.
<br/>L’idée de joindre un mot aux envois est née quand l’organisme a fait la rencontre de Liz&nbsp;Bryne, une employée d’Apple qui siège maintenant au conseil de Point of Pride. Liz se rappelait avoir reçu une lettre d’encouragement d’une amie proche, au secondaire, alors qu’elle vivait des moments difficiles. Depuis le premier contact avec Point of Pride, elle a organisé près de 20&nbsp;séances d’écriture sur les campus d’Apple à Cupertino, à Austin et à Sacramento, auxquelles des centaines d’employés ont participé.&nbsp;
<br/>Snowe reconnaît que le bandeau de poitrine était essentiel, mais que le message qu’il a reçu l’était encore plus.&nbsp;
<br/>« En tant que transgenre, tu peux souvent te sentir comme si tu ne méritais pas de vivre, comme si tu ne valais rien, confie Snowe.&nbsp; Des petits gestes comme ceux-ci te rappellent que tu restes humain, que tu es en vie, que tu es quelqu’un et que tu comptes pour quelqu’un d’autre.&nbsp;»&nbsp;
<br/>Personnes-ressources<br/>Tara Hendela,Apple,thendela@apple.com,(647) 943-4680<br/>Ligne Infos Médias d’Apple ,media.help@apple.com,(408) 974-2042<br/>
]]></content><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/values/diversity-inclusion/Apple-volunteer-program-student-Ericka-Lingwood-01212019_big.jpg" rel="enclosure" title="Ericka Lingwood, une élève de l’école Terence MacSwiney, a développé ses compétences en animation dans le cadre du programme de bénévolat d’Apple." type="image/jpeg"/><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/values/diversity-inclusion/Apple-volunteer-program-student-Micheal-Normoyle-01212019_big.jpg" rel="enclosure" title="Michael Normoyle, un élève de l’école Terence MacSwiney, écrit son code au tableau durant un cours de programmation, sous les yeux de Pavel Zizka, un bénévole d’Apple. " type="image/jpeg"/><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/values/diversity-inclusion/Apple-volunteer-program-students-in-many-subjects-01212019_big.jpg" rel="enclosure" title="Des bénévoles d’Apple accompagnent les élèves dans divers domaines, notamment la photographie." type="image/jpeg"/><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/values/diversity-inclusion/Apple-volunteer-program-Principal-Phil-O-Flynn-01212019_big.jpg" rel="enclosure" title="La directrice de l’école Terence MacSwiney, Phil O’Flynn, a constaté une profonde transformation chez les élèves depuis le début du programme de bénévolat d’Apple. " type="image/jpeg"/><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/values/diversity-inclusion/Apple-volunteer-program-Teacher-Linda-Cagney-assists-students-in-ciphers-coding-class-01212019_big.jpg" rel="enclosure" title="Linda Cagney, une enseignante de l’école Terence MacSwiney, aide ses étudiants Michael McGlue et Seán Harris à résoudre un problème dans le cours de programmation." type="image/jpeg"/><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/values/diversity-inclusion/Apple-volunteer-program-Second-Harvest-Lauren-Cook-01212019_big.jpg" rel="enclosure" title="Lauren Cook remercie Second Harvest de lui avoir donné la chance de se concentrer sur ses études et sur son avenir. " type="image/jpeg"/><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/values/diversity-inclusion/Apple-volunteer-program-Second-Harvest-01212019_big.jpg" rel="enclosure" title="Des bénévoles d’Apple trient des oranges à la banque alimentaire Second Harvest à San Jose, en Californie." type="image/jpeg"/><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/values/diversity-inclusion/Apple-volunteer-program-letter-of-encouragement-from-Point-of-Pride-01212019_big_carousel.jpg" rel="enclosure" title="Un exemple de mot d’encouragement de Point of Pride." type="image/jpeg"/><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/values/diversity-inclusion/Apple-volunteer-program-Point-of-Pride-letter-01212019_big_carousel.jpg" rel="enclosure" title="Un exemple de mot d’encouragement de Point of Pride." type="image/jpeg"/><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/values/diversity-inclusion/Apple-volunteer-program-Point-of-Pride-note-01212019_big_carousel.jpg" rel="enclosure" title="Un exemple de mot d’encouragement de Point of Pride." type="image/jpeg"/><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/values/diversity-inclusion/Apple-volunteer-program-Aydian-Dowling-co-founded-Point-of-Pride-to-help-trans-community-01212019_big_carousel.jpg" rel="enclosure" title="Aydian Dowling a cofondé Point of Pride pour aider d’autres membres de la communauté trans. " type="image/jpeg"/><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/values/diversity-inclusion/Apple-volunteer-program-Liz-Byrne-01212019_big_carousel.jpg" rel="enclosure" title="Liz Byrne a contribué à l’organisation de séances d’écriture de lettres, ouvertes à tout le personnel d’Apple." type="image/jpeg"/><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/values/diversity-inclusion/Apple-volunteer-program-note-Liz-Byrne-Point-of-Pride-letter-writing-program_big_carousel.jpg" rel="enclosure" title="Le mot que Liz Byrne a reçu d’une amie au secondaire, et qui lui a inspiré le programme d’écriture de lettres pour Point of Pride." type="image/jpeg"/></entry><entry><updated><![CDATA[2019-01-15T16:41:39.630Z]]></updated><category term="MISE À JOUR"/><title><![CDATA[HomePod sera offert en Chine dès le vendredi 18 janvier]]></title><id><![CDATA[https://www.apple.com/ca/fr/newsroom/2019/01/HomePod-available-in-china-starting-friday-january-18/]]></id><author><name><![CDATA[Apple Newsroom]]></name></author><content><![CDATA[HomePod sera offert en Chine dès le vendredi 18 janvier<br/>Le haut-parleur sans fil révolutionnaire propose un son haute fidélité et une expérience d’écoute immersive<br/>HomePod, le haut-parleur sans fil novateur d’Apple, sera offert en Chine continentale et à Hong&nbsp;Kong dès le vendredi 18&nbsp;janvier. <a href="https://www.apple.com/ca/fr/newsroom/2018/01/homepod-arrives-february-9-available-to-order-this-friday/" target="_blank">HomePod</a> produit un son d’une qualité exceptionnelle où qu’il soit placé, peu importe le style de musique écouté. Il est facile et agréable à utiliser pour toute la maisonnée. En paire, il offre une reproduction stéréo inégalée et crée un <a href="https://www.apple.com/ca/fr/newsroom/2018/05/ios-11-4-brings-stereo-pairs-and-multi-room-audio-with-airplay-2/" target="_blank">espace audio plus immersif</a> et vaste que celui des enceintes stéréo ordinaires. Et puisqu’il fonctionne avec les forfaits Apple&nbsp;Music, les abonnés peuvent écouter en continu des millions de chansons directement sur leur HomePod.&nbsp;
<br/>Compatible avec AirPlay&nbsp;2, HomePod permet de diffuser&nbsp;– sans effort et directement à partir d’appareils&nbsp;iOS&nbsp;– du contenu audio d’apps ou de services musicaux populaires avec un son d’une qualité inouïe, qu’il s’agisse de livres audio, de radio en direct et plus encore.
<br/>«&nbsp;HomePod est le haut-parleur sans fil idéal pour les passionnés de musique. Il offre une expérience musicale sans pareille et un son haute fidélité où qu’il soit placé, et propose une nouvelle façon de découvrir de la musique à l’aide de Siri, a déclaré Philip&nbsp;Schiller, vice-président principal du Worldwide Marketing d’Apple. Nous sommes ravis de présenter HomePod à nos clients en Chine continentale et à Hong&nbsp;Kong. Nous avons hâte qu’ils puissent l’écouter de leurs propres oreilles et sommes persuadés qu’ils vont l’adorer.&nbsp;»
<br/>Alliant des technologies audio et des logiciels de pointe signés Apple, HomePod redéfinit la norme sur le marché des haut-parleurs compacts. Il est muni d’un haut-parleur de graves conçu par Apple, capable de reproduire des basses profondes et claires. Il est aussi doté d’un réseau de sept&nbsp;haut-parleurs d’aigus à filtrage spatial, qui diffusent un son pur dans les hautes fréquences grâce à un incroyable contrôle directionnel et à de puissantes technologies intégrées. Ainsi équipé, HomePod préserve toute la richesse et l’authenticité des enregistrements originaux.
<br/>HomePod est doté d’un ensemble de six&nbsp;microphones lui permettant d’entendre les commandes vocales de l’autre bout de la pièce, même quand la musique joue fort. En fonction des chansons que vous écoutez, Apple&nbsp;Music apprend à connaître vos préférences, et cette information est ensuite synchronisée sur vos différents appareils. Vous pouvez demander à Siri de faire jouer quelque chose que vous aimez, ou encore choisir parmi un éventail d’ambiances et de genres, comme la mandopop ou la cantopop. HomePod, Apple&nbsp;Music et Siri offrent la meilleure expérience musicale sans publicité à la maison.
<br/>Le programme Nouveau talent de la semaine offre aux artistes émergents une plateforme de choix pour se faire découvrir en Chine élargie. Depuis son lancement en&nbsp;2015, Apple&nbsp;Music a mis en vedette les premiers albums de nouveaux artistes provenant de partout en Asie, couvrant un vaste éventail de genres et de langues. Par exemple, Corsak, Chace, Lucie&nbsp;Cheung, Gong, Dean&nbsp;Ting et Lu&nbsp;Xianghui figurent parmi les nouveaux artistes de la Chine continentale. Les listes de lecture populaires comprennent notamment Au&nbsp;top&nbsp;: pop internationale, Succès de l’heure, Sorties de la semaine, Au&nbsp;top&nbsp;: mandopop et Mandopop en boucle, qui propose les plus grands succès de mandopop des cinq&nbsp;dernières années.
<br/>Lorsqu’il est jumelé en stéréo à un autre HomePod, il produit un son haute fidélité et un vaste espace musical pour offrir une expérience d’écoute encore plus immersive. Les deux HomePod font appel à la reconnaissance spatiale pour détecter leur position dans la pièce, puis s’adaptent automatiquement à celle-ci pour diffuser de concert un son optimal. Et avec AirPlay&nbsp;2, il est facile de diffuser de la musique et d’autres contenus audio à partir de n’importe quelle app compatible avec AirPlay&nbsp;– y compris QQ&nbsp;Music, DeDao, iHuman&nbsp;Story, Dragonfly&nbsp;FM et Penguin&nbsp;FM en Chine continentale, et Spotify, KKBOX, JOOX et Podcast à Hong&nbsp;Kong&nbsp;– tout en profitant d’un son haute fidélité.&nbsp;
<br/>AirPlay&nbsp;2 est le système de diffusion sans fil multipièce le plus évolué qui soit. Avec son interface à la fois simple et puissante, il permet de faire jouer de la musique partout dans la maison en un tournemain, et fonctionne avec tout haut-parleur et toute télévision compatible avec AirPlay. Il est facile de diffuser de la musique dans une autre pièce, de transférer le flux audio d’une pièce à une autre, ou de faire jouer le même morceau sur plusieurs haut-parleurs HomePod. Sous iOS, les commandes d’AirPlay&nbsp;2 sont offertes dans n’importe quelle app, et le Centre de contrôle permet de savoir rapidement ce qui joue dans chaque pièce et sur chaque haut-parleur.
<br/>HomePod est aussi pratique pour consulter la météo ou les derniers résultats sportifs, régler de multiples rappels et minuteries,&nbsp;<a href="https://www.apple.com/ca/fr/newsroom/2018/09/homepod-adds-new-features-and-siri-languages/" target="_blank">faire et recevoir des appels</a>, et plus encore. Siri sur HomePod lit même des contes pour enfants; il suffit de lui demander de raconter une histoire. Et comme HomePod sert également de concentrateur, il vous permet de contrôler les accessoires domotiques&nbsp;<a href="https://www.apple.com/ca/fr/ios/home/" target="_blank">HomeKit</a>&nbsp;de plus de 50&nbsp;marques dans le monde, comme des lumières, des systèmes de surveillance de la qualité de l’air, des serrures et des caméras de sécurité1. Dites par exemple à Siri de vérifier la qualité de l’air dans la maison, ou demandez-lui «&nbsp;Dis Siri, allume les lumières de la cuisine et du salon&nbsp;».<br>

<br/>Les raccourcis Siri, une nouveauté d’iOS&nbsp;12, permettent à une myriade d’apps de fonctionner sur HomePod. À mesure que Siri apprend vos habitudes, il vous propose des raccourcis sur iPhone et iPad, qui sont ensuite disponibles sur HomePod. Et la nouvelle app&nbsp;Raccourcis vous aide à regrouper des tâches dans un raccourci accessible via HomePod. Par exemple, la commande «&nbsp;Dis Siri, bon matin&nbsp;» pourrait allumer les lumières de la cuisine, mettre la bouilloire en marche, présenter les prévisions météo et faire jouer votre liste de lecture préférée. Le tout avec un simple raccourci personnalisable.
<br/>La sécurité et la confidentialité sont au cœur de la conception des appareils, des logiciels et des services Apple. Avec HomePod, l’envoi d’information aux serveurs d’Apple n’est effectué qu’après la reconnaissance locale de la commande à Siri par l’appareil; les données sont alors chiffrées et transmises au moyen d’un identifiant Siri anonyme. Comme les recherches et les demandes ne sont jamais associées à une identité, les renseignements personnels ne peuvent être recueillis pour être vendus à des annonceurs ou à d’autres organisations.&nbsp;Et grâce au chiffrement de bout en bout, les données demeurent inaccessibles, même pour Apple. Les demandes personnelles, comme l’envoi de messages, les appels téléphoniques et la consultation du calendrier, sont seulement possibles si la fonctionnalité est activée dans les réglages et si l’appareil&nbsp;iOS est sur le même réseau que le HomePod.
<br/>Dès le vendredi 18&nbsp;janvier, HomePod sera offert en blanc et en gris cosmique à Hong&nbsp;Kong et en Chine continentale. Il est déjà offert aux États-Unis, au Royaume-Uni, en Australie, au Canada, en France, en Allemagne, au Mexique et en Espagne. HomePod est compatible avec iPhone&nbsp;5s ou modèle plus récent, iPad&nbsp;Pro, iPad&nbsp;Air ou modèle plus récent, iPad&nbsp;mini&nbsp;2 ou modèle plus récent, et iPod&nbsp;touch (6e&nbsp;génération).
<br/><sup>1</sup> Les accessoires HomeKit peuvent ne pas être disponibles dans certaines régions.<br/>Personnes-ressources<br/>Tara Hendela,Apple,thendela@apple.com,(647) 943-4680<br/>Elliott Chun,Apple,elliott_chun@apple.com,(647) 943-4615<br/>Ligne Infos Médias d’Apple ,media.help@apple.com,(408) 974-2042<br/>
]]></content><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/product/homepod/standard/HomePod-arrives-in-China-black-HomePod-12042018_big.jpg" rel="enclosure" title="HomePod détecte son emplacement et s’ajuste automatiquement pour produire un son immersif qui remplit la pièce." type="image/jpeg"/><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/product/homepod/standard/HomePod-white-2-12042018_inline.jpg" rel="enclosure" title="Le jumelage stéréo amplifie encore davantage l’espace musical créé par HomePod, offrant une expérience d’écoute hors du commun." type="image/jpeg"/><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/product/homepod/standard/Homepod_Siri-12042018_inline.jpg" rel="enclosure" title="Commandez HomePod avec Siri de l’autre bout de la pièce pour écouter Apple Music, contrôler des accessoires HomeKit et bien plus." type="image/jpeg"/></entry><entry><updated><![CDATA[2019-01-07T17:41:39.940Z]]></updated><category term="COMMUNIQUÉ DE PRESSE"/><title><![CDATA[L’App Store conclut une année 2018 historique avec une période des Fêtes record ]]></title><id><![CDATA[https://www.apple.com/ca/fr/newsroom/2019/01/app-store-caps-record-breaking-2018-with-blockbuster-holiday-week/]]></id><author><name><![CDATA[Apple Newsroom]]></name></author><content><![CDATA[L’App Store conclut une année 2018 historique avec une période des Fêtes record <br/>Plus de 1,22 G$ ont été dépensés pendant les Fêtes 2018, tandis que 2019 a démarré fort avec un nouveau record commercial le 1er janvier.<br/>Toronto (Ontario)&nbsp;– Apple a annoncé aujourd’hui que l’App&nbsp;Store avait enregistré des ventes sans précédent à l’échelle mondiale pendant les Fêtes. Au terme d’une année record, plus de 1,22&nbsp;G$ ont été dépensés du 24&nbsp;au 31&nbsp;décembre. De plus, le 1er&nbsp;janvier, les ventes se sont élevées à plus de 322&nbsp;M$&nbsp;– du jamais vu en une&nbsp;journée.
<br/>«&nbsp;L’App&nbsp;Store a connu une période des Fêtes historique. Avec des ventes d’apps et de jeux totalisant plus de 1,22&nbsp;G$, la période du&nbsp;24 au 31&nbsp;décembre a été la plus fructueuse de notre histoire, et la journée du 1er&nbsp;janvier a marqué un nouveau record avec plus de 322&nbsp;M$ dépensés&nbsp;», a déclaré Phil&nbsp;Schiller, vice-président principal du Worldwide Marketing d’Apple. «&nbsp;Grâce au travail inspirant de nos brillants développeurs et au soutien de notre précieuse clientèle partout dans le monde, l’App&nbsp;Store a conclu une année&nbsp;2018 exceptionnelle et amorcé&nbsp;2019 en&nbsp;grand.&nbsp;»
<br/>Apple a annoncé mercredi que l’App&nbsp;Store avait contribué à stimuler les ventes de services&nbsp;Apple, qui ont atteint le chiffre d’affaires trimestriel le plus élevé de tous les temps pendant les Fêtes. De nouveaux records ont été établis dans plusieurs catégories, y compris l’App&nbsp;Store, Apple&nbsp;Music, les services infonuagiques, Apple&nbsp;Pay et le référencement payant dans l’App&nbsp;Store.
<br/>En matière de téléchargements et d’abonnements, les jeux et les apps d’autosoins sont les catégories qui ont connu la plus grande popularité pendant les Fêtes. Ce sont les apps multijoueurs, dont Fortnite, PUBG, Brawl&nbsp;Stars, Asphalt&nbsp;9 et Monster&nbsp;Strike, qui ont été les jeux les plus téléchargés à l’échelle mondiale. Et depuis le début de l’année, les apps de productivité, de santé et mise en forme et d’éducation suscitent une attention grandissante, 1Password, Sweat et Luminosity occupant la tête de leur catégorie.&nbsp;
<br/>Apple a transformé les technologies personnelles en lançant le Macintosh, en 1984. Aujourd’hui, elle est à l’avant-garde de l’innovation avec des produits comme iPhone, iPad, Mac, Apple Watch et Apple TV. Ses quatre plateformes logicielles – iOS, macOS, watchOS et tvOS – proposent une expérience fluide sur tous les appareils signés Apple et procurent aux utilisateurs des services révolutionnaires comme l’App Store, Apple Music, Apple Pay et iCloud. Chez Apple, plus de 100 000 employés travaillent à créer les produits les plus novateurs qui soient et ont à cœur de contribuer à un monde meilleur.<br/>Personnes-ressources<br/>Tara Hendela,Apple,thendela@apple.com,(647) 943-4680<br/>Elliott Chun,Apple,elliott_chun@apple.com,(647) 943-4615<br/>Ligne Infos Médias d’Apple ,media.help@apple.com,(408) 974-2042<br/>
]]></content><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/product/app-store/App-Store-caps-record-breaking-2018-with-blockbuster-holiday-week-01032019_big.jpg" rel="enclosure" title="Le 1er janvier 2019, les ventes de l’App Store se sont élevées à plus de 322 M$ – du jamais vu en une journée. " type="image/jpeg"/></entry><entry><updated><![CDATA[2019-01-07T17:41:39.612Z]]></updated><category term="COMMUNIQUÉ DE PRESSE"/><title><![CDATA[Lettre de Tim Cook à l’attention des investisseurs d’Apple]]></title><id><![CDATA[https://www.apple.com/ca/fr/newsroom/2019/01/letter-from-tim-cook-to-apple-investors/]]></id><author><name><![CDATA[Apple Newsroom]]></name></author><content><![CDATA[Lettre de Tim Cook à l’attention des investisseurs d’Apple<br/>2&nbsp;janvier&nbsp;2019
<br/>À l’attention des investisseurs d’Apple&nbsp;:&nbsp;
<br/>Nous revoyons aujourd’hui nos prévisions pour le premier trimestre de l’exercice financier&nbsp;2019 d’Apple, qui s’est clos le 29&nbsp;décembre. Nos attentes sont désormais les suivantes&nbsp;:
<br/><ul>
<li>Chiffre d’affaires d’environ 84&nbsp;G$&nbsp;US</li>
<li>Marge bénéficiaire brute d’environ 38&nbsp;%</li>
<li>Frais d’exploitation d’environ 8,7&nbsp;G$&nbsp;US</li>
<li>Autres revenus/dépenses d’environ 550&nbsp;M$&nbsp;US</li>
<li>Taux d’imposition d’environ 16,5&nbsp;% avant dispositions fiscales extraordinaires</li>
</ul>
<br/>Nous nous attendons à ce que le nombre d’actions utilisées dans le calcul du bénéfice par action (BPA) dilué avoisine les 4,77&nbsp;milliards.
<br/>Selon ces estimations, notre chiffre d’affaires pour ce trimestre sera donc plus bas que prévu, tandis que d’autres éléments resteront comparables à nos prévisions.&nbsp;
<br/>Nous aurons encore besoin de quelques semaines pour rassembler et présenter les résultats définitifs, mais nous tenions à vous faire parvenir de l’information préliminaire dès maintenant. Ces résultats pourraient différer légèrement de nos estimations.&nbsp;
<br/>Quand nous vous avons fait part de nos prévisions pour le premier trimestre, il y a 60&nbsp;jours, nous savions que les résultats seraient influencés par certains facteurs macroéconomiques et propres à Apple. Selon nos meilleures estimations, nous avions prévu que notre chiffre d’affaires connaîtrait une légère croissance pour le trimestre par rapport à l’année dernière. Vous vous souviendrez sans doute que nous avions discuté de quatre facteurs&nbsp;:
<br/>Premièrement, nous savions que la date de lancement des nouveaux modèles d’iPhone compliquerait la comparaison avec les résultats de l’année dernière. Nos principaux modèles, iPhone X<span class="all-small-caps">S</span> et iPhone&nbsp;X<span class="all-small-caps">S</span> Max, ont été expédiés au quatrième trimestre de l’exercice&nbsp;2018, ce qui a fait en sorte que la distribution aux partenaires intermédiaires et les premières ventes se sont inscrites dans ce trimestre. iPhone&nbsp;X avait quant à lui été expédié au premier trimestre de&nbsp;2018, ramenant la distribution aux partenaires intermédiaires et les premières ventes dans le trimestre de décembre. Nous savions que cela nuirait à la comparaison avec le premier trimestre de&nbsp;2019, et dans l’ensemble, les résultats ont été comparables à nos attentes.
<br/>Deuxièmement, nous savions que la force du dollar américain entraînerait un écart de change défavorable et nous avions prévu que cela ralentirait la croissance de notre chiffre d’affaires comparativement à l’année dernière (baisse d’environ 200&nbsp;points de base). Dans l’ensemble, ceci s’est également déroulé conformément à nos attentes.
<br/>Troisièmement, nous étions conscients que nous avions un nombre de produits record à lancer durant ce trimestre et nous avions prédit que les contraintes d’approvisionnement limiteraient la vente de certains d’entre eux au cours du premier trimestre. Dans l’ensemble, ceci s’est également déroulé conformément à nos attentes. Les ventes d’Apple&nbsp;Watch Series&nbsp;4 et d’iPad&nbsp;Pro ont été limitées pendant une bonne partie ou la totalité du trimestre, tout comme celles d’AirPods et de MacBook&nbsp;Air.
<br/>Quatrièmement, nous nous attendions à connaître une faiblesse économique dans certains marchés émergents. Celle-ci a eu un impact nettement plus important que ce que nous avions anticipé.&nbsp;
<br/>De plus, en raison de ces facteurs et d’autres éléments, nous avons enregistré moins de rehaussements d’iPhone que prévu.&nbsp;
<br/>Ces deux derniers points nous ont poussés à revoir à la baisse les prévisions concernant notre chiffre d’affaires. J’aimerais les expliquer plus en profondeur.&nbsp;
<br/><strong>Difficultés dans les marchés émergents</strong>
<br/>Bien que nous ayons prévu certaines difficultés dans des marchés émergents clés, nous n’avions pas anticipé l’ampleur du ralentissement économique, particulièrement en Chine élargie. En fait, la majorité de notre manque à gagner par rapport aux prévisions et plus de 100&nbsp;% de la baisse de notre chiffre d’affaires à l’échelle mondiale sont imputables aux ventes d’iPhone, de Mac et d’iPad en Chine.
<br/>L’économie de la Chine a commencé à ralentir à la seconde moitié de&nbsp;2018. La croissance du PIB durant le trimestre de septembre, qui a été présentée par le gouvernement, se classe au deuxième rang des croissances les plus faibles ces 25&nbsp;dernières années. Nous pensons que l’environnement économique de la Chine a été davantage touché par la montée des tensions commerciales avec les États-Unis. Alors qu’un climat d’incertitude grandissante régnait sur les marchés, les effets se sont aussi fait ressentir sur les consommateurs; l’achalandage dans nos magasins et chez nos partenaires intermédiaires en Chine a diminué au cours du trimestre. Et des données ont montré que la contraction du marché des téléphones intelligents en Chine élargie a été particulièrement marquée.
<br/>Malgré ces difficultés, nous sommes convaincus que nos affaires en Chine ont un avenir prometteur. La communauté de développeurs&nbsp;iOS en Chine figure parmi les plus novatrices, créatives et vibrantes au monde. Notre clientèle est fidèle et démontre un haut niveau d’engagement et de satisfaction. Nous avons d’ailleurs atteint un chiffre d’affaires record pour les services, et le nombre d’appareils actifs a augmenté au cours de la dernière année. Nous sommes fiers d’avoir une place sur le marché chinois.
<br/><strong>iPhone</strong>
<br/>Les revenus liés à iPhone plus bas que prévu, principalement en Chine élargie, expliquent à eux seuls le manque à gagner par rapport aux prévisions. Ce manque à gagner est d’ailleurs bien supérieur à la baisse de notre chiffre d’affaires par rapport au même trimestre l’an dernier. En fait, toutes les autres catégories combinées (services, Mac, iPad ainsi que technologies prêtes-à-porter, domicile et accessoires) représentent une croissance de près de 19&nbsp;% par rapport à l’année dernière.&nbsp;
<br/>Si la Chine élargie et les autres marchés émergents sont certes la principale cause de la baisse des revenus liés à iPhone, les rehaussements de cet appareil n’ont pas été aussi nombreux que prévu dans certains marchés établis. Les défis macroéconomiques de certains marchés ont été un facteur clé de cette tendance, mais d’autres éléments ont aussi eu un impact sur les ventes d’iPhone. Les clients ont dû s’adapter à une baisse de subventions des fournisseurs de services ainsi qu’à une hausse des prix liée à la force du dollar américain, et certains d’entre eux se sont procurés des batteries de rechange d’iPhone à prix très réduits.&nbsp;
<br/><strong>De nombreux résultats positifs pour le trimestre de décembre</strong>
<br/>Il peut être décevant de revoir nos prévisions à la baisse, mais nous avons aussi enregistré des résultats remarquables dans beaucoup d’autres catégories malgré ces difficultés.&nbsp;
<br/>Le nombre d’appareils actifs a atteint un nouveau record, augmentant de plus de 100&nbsp;millions d’unités en 12&nbsp;mois. Les appareils Apple sont plus populaires que jamais, ce qui prouve la fidélité, la satisfaction et l’engagement de notre clientèle.&nbsp;
<br/>Comme mentionné plus tôt, si nous excluons iPhone, le chiffre d’affaires a augmenté de près de 19&nbsp;% par rapport à l’année dernière, et nous avons atteint de nouveaux sommets dans les services, les technologies prêtes-à-porter et Mac. Toutes les catégories autres qu’iPhone ont moins d’exposition dans les marchés émergents, et la grande majorité du chiffre d’affaires des services est liée aux appareils actifs plutôt qu’aux ventes de la période en cours.&nbsp;
<br/>Au cours du trimestre, la catégorie des services a généré un chiffre d’affaires de plus de 10,8&nbsp;G$&nbsp;US, établissant un nouveau record trimestriel dans chaque secteur géographique. Nous sommes en voie d’atteindre l’objectif que nous nous étions fixé en&nbsp;2016, à savoir doubler la taille de cette catégorie d’ici&nbsp;2020.
<br/>Les revenus liés aux technologies prêtes-à-porter ont augmenté de près de 50&nbsp;% par rapport à l’année dernière, notamment grâce au succès des ventes d’Apple&nbsp;Watch et d’AirPods pendant les Fêtes; les lancements de MacBook&nbsp;Air et Mac&nbsp;mini ont quant à eux alimenté la croissance du chiffre d’affaires annuel de Mac, et la sortie du nouvel iPad&nbsp;Pro a permis à iPad d’afficher une croissance annuelle à deux chiffres.&nbsp;
<br/>Nous nous attendons également à établir de nouveaux records dans plusieurs pays développés, notamment aux États-Unis, au Canada, en Allemagne, en Italie, en Espagne, aux Pays-Bas et en Corée. Et malgré quelques difficultés dans certains marchés émergents, nous avons quand même enregistré des records au Mexique, en Pologne, en Malaisie et au Vietnam.
<br/>Enfin, nous prévoyons réaliser un BPA record.
<br/><strong>Et maintenant?</strong><br>

<br/>Grâce à notre forte rentabilité et à l’importance de nos flux de trésorerie, nous prévoyons clore le trimestre avec une trésorerie nette d’environ 130&nbsp;G$&nbsp;US. Comme nous l’avons déjà mentionné, notre objectif à long terme est d’atteindre une position neutre sur le plan de la trésorerie.
<br/>Au terme d’un trimestre ponctué de difficultés, nous demeurons convaincus de la solidité de notre entreprise. La gestion d’Apple se fait dans une optique à long terme; nous avons toujours su profiter de ces périodes d’adversité pour revoir notre approche, mettre à profit notre culture de flexibilité, d’adaptabilité et de créativité, et par le fait même devenir meilleurs.&nbsp;
<br/>Mais surtout, nous sommes fiers des produits et services que nous lancerons bientôt. Apple a toujours su se démarquer sur le plan de l’innovation, et compte bien continuer.
<br/>Si nous n’avons aucun pouvoir sur les conditions macroéconomiques, nous pouvons toutefois lancer et impulser d’autres initiatives afin d’améliorer nos résultats. Parmi ces initiatives, citons celle de simplifier l’échange d’un téléphone en magasin, d’étaler son financement sur le long terme, et de fournir de l’aide pour transférer les données vers le nouvel appareil. Tout le monde y gagne&nbsp;: l’environnement, le client qui finance son nouveau téléphone grâce à l’ancien, et les développeurs qui voient le nombre d’appareils actifs augmenter.&nbsp;
<br/>Voici l’une des mesures que nous avons prises pour faire face à la situation. Ces ajustements n’auraient pas été possibles sans la résilience d’Apple, sans le talent et la créativité de ses équipes, et sans la passion qui les anime jour après jour.
<br/>Les attentes envers Apple sont élevées, car elles doivent l’être. Chaque jour, nous nous engageons à les dépasser.
<br/>C’est&nbsp;– et ce sera toujours&nbsp;– la façon de faire Apple.
<br/>Tim
<br/>L’information présentée dans la présente lettre est préliminaire, et les résultats réels peuvent être différents de ceux prévus. Apple prévoit discuter des résultats définitifs lors de sa conférence téléphonique sur le premier trimestre le mardi 29&nbsp;janvier&nbsp;2019 à 14&nbsp;h&nbsp;(HNP)/17&nbsp;h&nbsp;(HNE).
<br/>La présente lettre contient des énoncés de nature prévisionnelle, au sens de l’U.S. Private Securities Litigation Reform Act de&nbsp;1995. Ces énoncés de nature prévisionnelle comprennent, sans s’y limiter, ceux portant sur le chiffre d’affaires, la marge bénéficiaire brute, les frais d’exploitation, les autres revenus et dépenses, le taux d’imposition, la trésorerie nette, le nombre d’actions et les plans de remboursement de capital d’Apple. Une part de risque et d’incertitude se rattache à ces énoncés, et les résultats réels peuvent être différents de ceux prévus. Les risques et incertitudes comprennent, sans s’y limiter, les conséquences de la situation économique mondiale et régionale sur les affaires d’Apple, y compris les effets sur les décisions d’achat des consommateurs et des entreprises; la capacité d’Apple à affronter un marché hautement concurrentiel et exposé à des changements technologiques rapides; la capacité d’Apple à gérer fréquemment des lancements de produits et services et des transitions vers de nouveaux produits et services, notamment en proposant, en temps opportun, de nouveaux produits, services et innovations technologiques et en suscitant la demande des consommateurs pour ces nouveautés; les répercussions que pourraient avoir les changements dans les combinaisons de produits et services et dans les combinaisons de zones géographiques, de devises et de canaux, les augmentations des coûts des composants des produits, la concurrence liée aux prix ou l’introduction de nouveaux produits avec une structure plus coûteuse sur la marge bénéficiaire brute d’Apple; la dépendance d’Apple aux fournisseurs de ses produits, y compris les fournisseurs de réseaux cellulaires et autres revendeurs; le risque d’accumulation de stocks et les autres risques associés au fait qu’Apple doit commander ou s’engager à commander des composants de produits avant même que ses clients commandent ces produits; l’accès continu, selon des modalités acceptables ou autrement, à certains composants, services et nouvelles technologies indispensables aux opérations d’Apple, y compris les composants et les technologies qui pourraient être seulement disponibles auprès de fournisseurs uniques ou peu nombreux; les incidences quantitatives, qualitatives et financières sur les produits fabriqués ou les services rendus par Apple que peut avoir sa dépendance à des fournisseurs externes de services de fabrication et de logistique, dont beaucoup sont situés à l’extérieur des États-Unis; l’effet que des défauts de conception ou de fabrication des produits et services pourraient avoir sur les ventes et la réputation d’Apple; la dépendance d’Apple à des entreprises tierces pour son approvisionnement en contenu numérique et en propriété intellectuelle qui pourraient ne pas être disponibles en vertu de conditions commercialement acceptables ou en leur absence; la dépendance d’Apple à des développeurs logiciels tiers pour concevoir et mettre à jour les applications logicielles et services liés à ses produits; les répercussions d’éventuelles poursuites judiciaires, comme la possible découverte qu’Apple a violé les droits de propriété intellectuelle de tiers; les répercussions des modifications aux lois et règlements qui affectent la capacité d’Apple d’offrir ses produits et services aux consommateurs dans différentes régions; la capacité d’Apple à gérer les risques associés à ses activités internationales, y compris en se conformant aux lois et règlements affectant ses opérations internationales; la capacité d’Apple à gérer les risques associés à ses boutiques; la capacité d’Apple à gérer les risques associés aux investissements qu’elle réalise en matière de nouvelles stratégies commerciales et d’acquisition; les répercussions sur les affaires et la réputation d’Apple découlant de la défaillance des systèmes de technologie de l’information, de la perturbation des réseaux, de l’accès non autorisé à des renseignements confidentiels, ou de la perte ou de la divulgation de ceux-ci; la capacité d’Apple à se conformer aux lois et règlements concernant la protection des données; la présence et la disponibilité permanente des administrateurs et des employés clés; les événements politiques, les conflits commerciaux internationaux, la guerre, le terrorisme, les catastrophes naturelles, les problèmes de santé publique et d’autres circonstances qui pourraient interrompre l’approvisionnement, la livraison ou la demande des produits; les risques financiers, y compris les risques liés à la fluctuation monétaire, les risques de crédit et les fluctuations de la valeur marchande du portefeuille d’investissements d’Apple; et le changement des taux d’imposition et l’exposition à d’autres obligations fiscales. De plus amples renseignements sur ces risques et les autres facteurs susceptibles d’influer sur les résultats financiers de la société figurent dans les rapports publics que la société dépose auprès de la Security Exchange Commission (SEC), notamment dans les sections «&nbsp;Risk Factors&nbsp;» et «&nbsp;Management’s Discussion and Analysis of Financial Condition and&nbsp;Results of Operations&nbsp;» des plus récents rapports périodiques transmis par la société (10-K, 10-Q et rapports subséquents). Apple ne s’engage nullement à mettre à jour les déclarations ou informations prospectives; celles-ci concernent spécifiquement les dates auxquelles elles ont été publiées.
<br/>Apple a transformé les technologies personnelles en lançant le Macintosh, en 1984. Aujourd’hui, elle est à l’avant-garde de l’innovation avec des produits comme iPhone, iPad, Mac, Apple Watch et Apple TV. Ses quatre plateformes logicielles – iOS, macOS, watchOS et tvOS – proposent une expérience fluide sur tous les appareils signés Apple et procurent aux utilisateurs des services révolutionnaires comme l’App Store, Apple Music, Apple Pay et iCloud. Chez Apple, plus de 100 000 employés travaillent à créer les produits les plus novateurs qui soient et ont à cœur de contribuer à un monde meilleur.<br/>Personnes-ressources<br/>Tara Hendela,Apple,thendela@apple.com,(647) 943-4680<br/>Relations avec les investisseurs<br/>Nancy Paxton,Apple, paxton1@apple.com,(408) 974-5420<br/>Matt Blake,Apple,mattblake@apple.com,(408) 974-7406<br/>© 2019 Apple Inc. Tous droits réservés. Apple et le logo Apple sont des marques de commerce d’Apple Inc. Les autres dénominations sociales et noms de produits peuvent être des marques de commerce de leurs propriétaires respectifs.<br/>
]]></content></entry><entry><updated><![CDATA[2018-12-20T23:41:03.956Z]]></updated><category term="COMMUNIQUÉ DE PRESSE"/><title><![CDATA[John Giannandrea intègre l’équipe de direction d’Apple]]></title><id><![CDATA[https://www.apple.com/ca/fr/newsroom/2018/12/john-giannandrea-named-to-apples-executive-team/]]></id><author><name><![CDATA[Apple Newsroom]]></name></author><content><![CDATA[John Giannandrea intègre l’équipe de direction d’Apple<br/>Cupertino, Californie – Apple a annoncé aujourd’hui que John Giannandrea intègre l’équipe de direction de l’entreprise à titre de vice-président principal, Machine Learning and Artificial Intelligence Strategy. Il avait rejoint Apple en avril 2018.
<br/>John Giannandrea supervise la stratégie d’intelligence artificielle et d’apprentissage machine pour l’ensemble des produits et services d’Apple, ainsi que le développement des technologies Core ML et Siri. En se concentrant sur l’amélioration de l’apprentissage machine et son intégration aux produits Apple, son équipe offre des interactions plus personnelles, intelligentes et naturelles aux clients, tout en protégeant leur vie privée. 
<br/>« John a brillé dès son arrivée chez Apple, et nous sommes ravis qu’il se joigne à notre équipe de direction, a déclaré Tim Cook, chef de la direction d’Apple. L’apprentissage machine et l’IA sont importants pour l’avenir d’Apple. Ils révolutionnent la façon dont les gens interagissent avec les technologies et améliorent déjà la vie de nos clients. Nous sommes privilégiés d’avoir John, un grand nom du secteur de l’IA, à la barre de nos activités dans ce domaine essentiel. » 
<br/>L’équipe de John Giannandrea s’emploie aussi à simplifier la vie des développeurs avec des outils comme Core ML et Create ML de sorte à faciliter et accélérer l’intégration de l’apprentissage machine dans les apps.
<br/>Apple a transformé les technologies personnelles en lançant le Macintosh, en 1984. Aujourd’hui, elle est à l’avant-garde de l’innovation avec des produits comme iPhone, iPad, Mac, Apple Watch et Apple TV. Ses quatre plateformes logicielles – iOS, macOS, watchOS et tvOS – proposent une expérience fluide sur tous les appareils signés Apple et procurent aux utilisateurs des services révolutionnaires comme l’App Store, Apple Music, Apple Pay et iCloud. Chez Apple, plus de 100 000 employés travaillent à créer les produits les plus novateurs qui soient et ont à cœur de contribuer à un monde meilleur.<br/>Personnes-ressources<br/>Tara Hendela,Apple,thendela@apple.com,(647) 943-4680<br/>Ligne Infos Médias d’Apple ,media.help@apple.com,(408) 974-2042<br/>
]]></content></entry><entry><updated><![CDATA[2018-12-20T00:41:39.587Z]]></updated><category term="PHOTOS"/><title><![CDATA[Capté sur iPhone XR et iPhone XS : joie des Fêtes, paysages enneigés et plus]]></title><id><![CDATA[https://www.apple.com/ca/fr/newsroom/2018/12/shot-on-iphone-xr-and-iphone-xs-holiday-cheer-winter-landscapes-and-more/]]></id><author><name><![CDATA[Apple Newsroom]]></name></author><content><![CDATA[Capté sur iPhone X<span class="all-small-caps">R</span> et iPhone X<span class="all-small-caps">S</span> : joie des Fêtes, paysages enneigés et plus<br/>Des photographes du monde entier captent des images saisissantes durant le temps des Fêtes avec iPhone&nbsp;X<span class="all-small-caps">R</span>, iPhone&nbsp;X<span class="all-small-caps">S</span> et iPhone&nbsp;X<span class="all-small-caps">S</span>&nbsp;Max.&nbsp;
<br/>Les caméras offrent de nouvelles fonctionnalités, comme le HDR&nbsp;intelligent, qui améliore le rendu des ombres et des hautes lumières. Le mode Portrait d’iPhone ajoute un flou d’arrière-plan saisissant, et les pixels plus grands et plus profonds améliorent la capture en faible éclairage.
<br/>Rendez-vous au <a href="https://www.apple.com/ca/fr/iphone/photography-how-to/" target="_blank">apple.com/ca/fr/iphone/photography-how-to</a> pour découvrir des conseils et des techniques qui vous aideront à capter des photos et des vidéos saisissantes avec iPhone.
<br/>Personnes-ressources<br/>Tara Hendela,Apple,thendela@apple.com,(647) 943-4680<br/>Ligne Infos Médias d’Apple ,media.help@apple.com,(408) 974-2042<br/>
]]></content><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/product/iphone/lifestyle/Shot-on-iPhone-holiday-Little-girl-with-string-lights-12192018_big.jpg" rel="enclosure" title="Photo gracieuseté d’Erin Brooks.  " type="image/jpeg"/></entry><entry><updated><![CDATA[2018-12-11T04:29:39.888Z]]></updated><category term="MISE À JOUR"/><title><![CDATA[Apple dévoile les favoris de 2018]]></title><id><![CDATA[https://www.apple.com/ca/fr/newsroom/2018/12/apple-presents-the-best-of-2018/]]></id><author><name><![CDATA[Apple Newsroom]]></name></author><content><![CDATA[Apple dévoile les favoris de 2018<br/>Les apps, jeux, albums, films, séries télé, balados et livres qui ont façonné l’univers du divertissement et de la culture aux quatre coins du monde cette année <br/>L’année tire à sa fin, mais de nombreuses questions demeurent, comme Qui est Kiki? Est-ce qu’elle m’aime? Est-ce que je devrais lancer un balado? Où se trouve Donut&nbsp;County? Apple présente aujourd’hui les favoris de&nbsp;2018, une compilation mondiale des palmarès et choix de nos experts dans toutes les catégories&nbsp;: une panoplie d’apps, d’albums musicaux, de balados, de livres, de séries télé et de films remarquables à découvrir. Vous y trouverez les faits marquants de l’année en matière de divertissement, réponse à vos questions les plus pressantes et, à coup sûr, de quoi alimenter les conversations autour de la table durant les Fêtes.&nbsp;
<br/>L’App&nbsp;Store
<br/>Cette année, les <a href="https://itunes.apple.com/story/id1440852242?itsct=BESTOF_SC18_PT122_US_SI1440852242&amp;itscg=as10001" target="_blank">apps de type Battle Royaleoyale</a> comme Fortnite et PUBG Mobile ont dominé le marché mondial du jeu électronique avec de l’action haletante, tandis que des apps novatrices comme Fabulous, Shine, 10% Happier et Headspace ont élargi la pratique du mieux-être à l’échelle mondiale <a href="https://itunes.apple.com/story/id1438574124?itsct=BESTOF_SC18_PT122_US_SI1438574124&amp;itscg=as10001" target="_blank">en rendant plus accessibles que jamais des outils d’autosoins</a>.
<br/><strong>Meilleures apps de l’année </strong>
<br/>Tendance de l’année, apps&nbsp;– <a href="https://itunes.apple.com/ca/story/id1438571562?itsct=BESTOF_SC18_PT122_US_SI1438571562&amp;itscg=as10001" target="_blank">Autosoins</a><br>
Tendance de l’année, jeux&nbsp;– <a href="https://itunes.apple.com/ca/story/id1440852242?itsct=BESTOF_SC18_PT122_US_SI1440852242&amp;itscg=as10001" target="_blank">Jeux de type Battle Royale</a><br>
App iPhone de l’année&nbsp;– <a href="https://itunes.apple.com/story/id1438572731?itsct=BESTOF_SC18_PT122_US_SI1438572731&amp;itscg=as10001" target="_blank">Procreate&nbsp;Pocketocket</a><br>
Jeu iPhone de l’année&nbsp;– <a href="https://itunes.apple.com/ca/story/id1438572540?ign-itsct=BESTOF_SC18_PT122_US_SI1438572540&amp;ign-itscg=as10001" target="_blank">Donut County</a><br>
App iPad de l’année&nbsp;– <a href="https://itunes.apple.com/ca/story/id1438573233?ign-itsct=BESTOF_SC18_PT122_US_SI1438573233&amp;ign-itscg=as10001" target="_blank">Froggipedia</a><br>
Jeu iPad de l’année&nbsp;– <a href="https://itunes.apple.com/ca/story/id1438572836?ign-itsct=BESTOF_SC18_PT122_US_SI1438572836&amp;ign-itscg=as10001" target="_blank">Gorogoa</a><br>
App Mac de l’année&nbsp;– <a href="https://itunes.apple.com/ca/story/id1438573887?ign-itsct=BESTOF_SC18_PT122_US_SI1438573887&amp;ign-itscg=as10001" target="_blank">Pixelmator Pro</a><br>
Jeu Mac de l’année&nbsp;– <a href="https://itunes.apple.com/ca/story/id1438573677?ign-itsct=BESTOF_SC18_PT122_US_SI1438573677&amp;ign-itscg=as10001" target="_blank">The&nbsp;Gardens Betweentween</a><br>
App Apple&nbsp;TV de l’année&nbsp;– <a href="https://itunes.apple.com/story/id1438570482?ign-itsct=BESTOF_SC18_PT122_US_SI1438570482&amp;ign-itscg=as10001" target="_blank">Sweat</a><br>
Jeu Apple&nbsp;TV de l’année&nbsp;– <a href="https://itunes.apple.com/story/id1438570482?ign-itsct=BESTOF_SC18_PT122_US_SI1438570482&amp;ign-itscg=as10001" target="_blank">Alto’s Odyssey</a><br>
<a href="https://itunes.apple.com/ca/story/id1441483812?itsct=BESTOF_SC18_PT122_US_SI1441483812&amp;itscg=as10001" target="_blank">Apps Apple&nbsp;Watch favorites de l’annéeannée</a>
<br/><strong>Palmarès</strong>
<br/>Les utilisateurs d’iPhone sous iOS 11 ou une version ultérieure verront les palmarès pour iPhone, tandis que les utilisateurs d’iPad sous iOS 11 ou une version ultérieure verront les palmarès pour iPad. 
<br/><a href="https://itunes.apple.com/story/id1438574124?itsct=BESTOF_SC18_PT122_US_SI1438574124&amp;itscg=as10001" target="_blank">Palmarès des meilleures apps</a><br />
<a href="https://itunes.apple.com/story/id1438573893?itsct=BESTOF_SC18_PT122_US_SI1438573893&amp;itscg=as10001" style="" target="_blank">Palmarès des meilleurs jeux</a>
<br/>Apple&nbsp;Music
<br/>Pour couronner une année remarquable, les experts d’Apple&nbsp;Music ont décerné les plus grands honneurs aux <a href="https://itunes.apple.com/WebObjects/MZStore.woa/wa/viewMultiRoom?cc=us&amp;fcId=1441981146&amp;ls=1&amp;app=music&amp;at=1001ltS&amp;ct=rom_bestof2018&amp;itscg=30300&amp;itsct=rom_bestof2018" target="_blank">artistes qui représentent la crème de ce qui s’est fait sur la scène musicale en&nbsp;2018</a>. Drake est sacré Artiste de l’année, tandis que l’entraînant album <em>Golden Hour</em> de la chanteuse country Kacey Musgraves remporte le titre d’Album de l’année. La fougueuse collaboration entre Cardi&nbsp;B, J.&nbsp;Balvin et Bad&nbsp;Bunny a propulsé «&nbsp;I Like It&nbsp;» au rang de Chanson de l’année, tandis que «&nbsp;Lucid Dreams&nbsp;», qui nous a fait frissonner tout au long de&nbsp;2018, a permis à Juice&nbsp;WRLD de se démarquer dans la catégorie Artiste découverte de l’année. Mais ces vedettes ne sont pas les seules à avoir brillé&nbsp;: les listes de lecture et palmarès de fin d’année canadiens d’Apple&nbsp;Music rassemblent une foule de grands succès qui ont donné le ton partout dans le monde en&nbsp;2018.
<br/><strong>Meilleure musique de l’année</strong>
<br/>Artiste de l’année : Drake<br />
Artiste découverte de l’année : Juice WRLD<br />
Chanson de l’année : I Like It – Cardi B, avec Bad Bunny &amp; J. Balvin<br />
Album de l’année : Golden Hour – Kacey Musgraves
<br/><a href="http://apple.co/BestOf2018" target="_blank"><strong>Palmarès</strong></a>
<br/>Top 100 des chansons canadiennes<br />
Top 100 des albums canadiens
<br/>Balados Apple
<br/>Cette année, le journalisme d’enquête a jeté les bases d’une narration immersive dans des productions comme le balado canadien <em>Semi-Prose</em>, tandis que <em>TIFF Long Take</em> nous invitait à plonger au cœur de l’industrie cinématographique.<em> </em>L’actualité et la politique se sont imposées dans l’univers des <a href="https://itunes.apple.com/WebObjects/MZStore.woa/wa/viewFeature?id=1439382778&amp;mt=2&amp;ls=1" target="_blank">balados</a> en&nbsp;2018 avec <em>The Daily</em>, du <em>New York Times</em>, et <em>The&nbsp;Current</em>, de CBC&nbsp;Radio.<em> </em>Enfin, des célébrités et une belle brochette de productions indépendantes ont signé les meilleures nouvelles émissions de l’année, dont <em>Armchair Expert</em>, de Dax Shepard, <em>SuperSoul Conversations</em>, d’Oprah, et <em>Conspiracy Theories</em>, de Parcast Network.
<br/><strong>Meilleurs balados canadiens de l’année</strong>
<br/>Semi-Prose<br>
Home Cooked<br>
TIFF Long Take<br>
Escaping NXIVM&nbsp;<br>
The Big Story<br>
Side Note<br>
Personal Best<br>
Missing &amp; Murdered: Finding Cleo<br>
Chosen Family<br>
Earth Rangers<br>
Thunder Bay<br>
History of 1995<br>
Into the Anthropocene
<br/><a href="https://itunes.apple.com/WebObjects/MZStore.woa/wa/viewFeature?id=1439382778&amp;mt=2&amp;ls=1" target="_blank"><strong>Palmarès</strong></a>
<br/>Top 25 des balados les plus téléchargés de l’année<br>
Top 25 des nouveaux balados les plus téléchargés de l’année&nbsp;
<br/>Télé et cinéma
<br/>Les <a href="https://itunes.apple.com/ca/app/tv/id1174078549?mt=8&amp;app=tv&amp;cvs=edt.cvs.5be1f95e-9a98-4b11-a857-2cbe965ba4d6" target="_blank">films et séries télé</a> de 2018 regroupent une multitude de genres et de sujets. On y trouve des productions indépendantes, des documentaires, des films d’animation et des drames, aussi bien que des films d’horreur et d’action. <em>Les&nbsp;Incroyable&nbsp;2</em> et <em>Killing&nbsp;Eve </em>prennent la tête cette année; aux côtés de titres notables comme <em>L’Île aux chiens</em>, <em>Trois étrangers identiques</em> et <em>Sharp&nbsp;Objects</em>, ils ont récolté les éloges des critiques autant que des admirateurs, et alimenté les conversations partout dans le monde. &nbsp;
<br/><strong>Meilleurs films de 2018 dans l’app Apple&nbsp;TV</strong>
<br/>Les&nbsp;Incroyable&nbsp;2<br>
L’Île aux chiens<br>
Trois étrangers identiques<br>
Mandy<br>
Un coin tranquille&nbsp;<br>
Ma huitième année<br>
Sorry to Bother You<br>
Avengers&nbsp;: La Guerre de l’infini<br>
Crazy rich à Singapour<br>
Une étoile est née*<br>
<em>*&nbsp;Offert en précommande</em>
<br/><strong>Meilleures séries télé de&nbsp;2018 dans l’app Apple&nbsp;TV</strong>
<br/>Killing Eve<br>
Sharp Objects<br>
Outlander<br>
American Horror Story: Apocalypse<br>
Atlanta: Robbin’ Season<br>
Doctor Who<br>
The Good Fight<br>
New Amsterdam<br>
Succession<br>
Better Call Saul
<br/>Apple&nbsp;Books
<br/>En 2018, Apple Books a été lancée pour permettre aux utilisateurs d’iPhone et d’iPad de profiter encore plus facilement de livres et de livres audio. Cette année, la nouvelle app met en vedette des œuvres d’un groupe diversifié d’auteurs, dont Pacific Bell de la Montréalaise Julie Hétu; Oscar et la dame rose d’Éric-Emmanuel Schmitt et 21 leçons pour le XXle siècle de Yuval Noah Harari. L'éducation a occupé le premier plan dans les palmarès canadiens cette année, plusieurs ouvrages signés Sylvio Guay, Jean-Claude Hamel et Steeve Lemay ayant figuré quatre fois dans le top 10 des œuvres documentaires. Côté fiction, les lecteurs sont restés friands d’œuvres portées à l’écran, comme Hunger Games de Suzanne Collins.<br />

<br/><strong>Meilleurs livres de l’année</strong><br />

<br/>Fiction : &nbsp;Pacific Bell, de Julie Hétu<br>
Ouvrages généraux : 21 Leçons pour le XXIème siècle, de Yuval Noah Harari<br>
Mystères et suspenses :&nbsp;Corruption, de Don Winslow<br>
SF et fantastique : &nbsp;Le passager, de Patrick Senécal<br>
Romance,&nbsp;Autoboyographie, de Christina Lauren<br>
Littérature sentimentale :&nbsp;Le Clan Picard, de Jean-Pierre Charland&nbsp;<br>
Biographies et mémoires : Dame mature, de Guylaine Guay<br>
Littérature canadienne : Hôtel Lonely Hearts, Heather O'Neill<br>

<br/><a href="https://itunes.apple.com/WebObjects/MZStore.woa/wa/viewFeature?id=1446299787&amp;mt=11&amp;ls=1" target="_blank"><strong>Palmarès Apple Books</strong></a>
<br/>Top 100, Fiction et littérature<br />
Top 100, Ouvrages généraux
<br/>Personnes-ressources<br/>Tara Hendela,Apple,thendela@apple.com,(647) 943-4680<br/>Elliott Chun,Apple,elliott_chun@apple.com,(647) 943-4615<br/>Ligne Infos Médias d’Apple ,media.help@apple.com,(408) 974-2042<br/>
]]></content><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/product/watch/standard/Apple-presents-best-of-2018-Intro-12032018_big.jpg" rel="enclosure" type="image/jpeg"/><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/product/watch/standard/Apple-presents-best-of-2018-Apps-12032018_big.jpg" rel="enclosure" type="image/jpeg"/><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/product/watch/standard/Apple-presents-best-of-2018-Music-12032018_big.jpg" rel="enclosure" type="image/jpeg"/><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/product/watch/standard/Apple-presents-best-of-2018-Podcasts-12032018_big.jpg" rel="enclosure" type="image/jpeg"/><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/product/apps/standard/Apple-presents-best-of-2018-TV-Shows-and-Movies-12032018_big.jpg" rel="enclosure" type="image/jpeg"/><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/product/apps/standard/Apple-presents-best-of-2018-Books-and-Audiobooks-12032018_big.jpg" rel="enclosure" type="image/jpeg"/></entry><entry><updated><![CDATA[2018-12-03T23:38:45.005Z]]></updated><category term="En vedette"/><title><![CDATA[Les intervenants séropositifs sur la première ligne de la lutte contre le sida en Afrique]]></title><id><![CDATA[https://www.apple.com/ca/fr/newsroom/2018/11/the-hiv-positive-caregivers-working-to-end-aids-in-africa/]]></id><author><name><![CDATA[Apple Newsroom]]></name></author><content><![CDATA[Les intervenants séropositifs sur la première ligne de la lutte contre le sida en Afrique<br/>Dotty&nbsp;Nyambok est intervenante auprès de patients atteints du&nbsp;VIH au centre de soins de santé d’Embakasi, à Nairobi, au Kenya. Elle a rencontré la moitié de ses patients de la journée quand deux jeunes femmes pénètrent dans sa tente.&nbsp;
<br/>Helima, 18&nbsp;ans, est ici parce qu’elle croit que son petit ami lui a transmis le&nbsp;VIH. Sa copine Winny est venue pour la soutenir.&nbsp;
<br/>Dotty pose donc les gestes habituels&nbsp;: elle déballe une aiguille stérilisée, pique le doigt de Helima et met une goutte de sang sur une bandelette d’analyse. Ensuite, elle règle la minuterie. 15:00, 14:59, 14:58…
<br/>Pendant qu’elles attendent, Dotty demande à Helima ce qui se passera, selon elle, en cas de diagnostic de&nbsp;VIH. Avec une confiance résignée, Helima répond qu’elle mourra.&nbsp;
<br/>Dotty lui confie alors quelque chose à propos d’elle-même. Elle révèle ce quelque chose quand elle sent qu’un patient a désespérément besoin de bonté et d’espoir.
<br/>«&nbsp;Je suis séropositive, dit Dotty. Quand on a le VIH, la vie ne s’arrête pas, à condition qu’on prenne ses médicaments.&nbsp;»
<br/>Sous la tente du centre de soins de santé d’Embakasi, qui propose des services de traitement du&nbsp;VIH avec le soutien du partenariat entre Apple et (RED) depuis 2012, les deux jeunes femmes échangent timidement des sourires étonnés.
<br/>Depuis sa création par Bono et Bobby&nbsp;Shriver, la marque (RED) a permis d’amasser plus de 600&nbsp;M$ (dont 200&nbsp;M$ proviennent du partenariat avec Apple, principale entreprise donatrice) pour appuyer le Fonds mondial de lutte contre le sida, la tuberculose et le paludisme.
<br/>L’an dernier, au Kenya, 53&nbsp;000&nbsp;personnes ont contracté le&nbsp;VIH. Les jeunes femmes sont deux fois plus touchées que les jeunes hommes. Ces chiffres peuvent paraître élevés, mais ils représentent une grande amélioration par rapport au passé.
<br/>En&nbsp;2000, la proportion d’adultes séropositifs pour le&nbsp;VIH au Kenya atteignait un niveau alarmant de&nbsp;9,3&nbsp;%. En raison de la pénurie de médicaments, l’Organisation mondiale de la Santé, dans ses lignes directrices, stipulait que les précieux antirétroviraux devaient uniquement être distribués aux patients dont le nombre de cellules&nbsp;CD4, indicateur de l’état de santé du système immunitaire, tombait sous un seuil très bas. En d’autres mots, seuls les patients extrêmement malades avaient accès aux antirétroviraux et dans bien des cas, c’était trop tard.&nbsp;
<br/>5:27, 5:26, 5:25…
<br/>Ce passé peu reluisant n’était pas si lointain, en&nbsp;2007, quand Dotty, alors âgée de 19&nbsp;ans, a appris qu’elle était enceinte. Au cours d’un examen prénatal, une infirmière lui a annoncé qu’elle était séropositive et l’a dirigée vers une clinique de traitement située à deux heures de route de là. Il n’y avait ni accompagnement, ni compassion, ni suivi.
<br/>Traumatisée par cette expérience, Dotty s’est réfugiée dans le déni&nbsp;: elle n’a parlé de son état à personne et n’est pas allée se faire soigner.&nbsp;
<br/>Son fils est mort dans ses bras à l’âge de six semaines à peine. Il a été enterré dans une boîte de contenants d’huile de cuisson, la plus petite qu’elle ait trouvée.
<br/>Quelques mois plus tard, Dotty s’est présentée au centre de soins de santé d’Embakasi.
<br/>Le centre d’Embakasi fait partie des milliers de cliniques au Kenya et dans sept autres pays d’Afrique subsaharienne qui reçoivent de l’aide du Fonds mondial de lutte contre le sida, la tuberculose et le paludisme depuis&nbsp;2002.
<br/>Le Fonds, qui met des antirétroviraux à la disposition de 17,5&nbsp;millions de personnes, et ce, dès l’établissement du diagnostic, a complètement changé la donne en matière d’accès au traitement contre le&nbsp;VIH. Grâce à lui, le nombre d’infections au&nbsp;VIH a reculé de 52&nbsp;% au Kenya depuis&nbsp;2000. L’an dernier, seulement 4,8&nbsp;% des adultes étaient séropositifs.
<br/>«&nbsp;J’ai décidé d’être intervenante parce que je ne voulais surtout pas que d’autres personnes vivent ce que j’ai vécu.&nbsp;»
<br/>En&nbsp;2009, le centre d’Embakasi a ouvert une clinique de soins complets pour les patients séropositifs où sont distribués des antirétroviraux. Ce projet a été financé en grande partie par le Fonds mondial de lutte contre le sida, la tuberculose et le paludisme.
<br/>«&nbsp;Le Fonds mondial et (RED) ont complètement changé la vie des patients séropositifs, affirme la directrice du centre de soins de santé d’Embakasi, Robina&nbsp;Anene&nbsp;Muli. En particulier pour ce qui est des trousses de dépistage, des antirétroviraux et des autres médicaments&nbsp;– ils fournissent 80&nbsp;% des stocks et des fonds.&nbsp;»
<br/>3:13, 3:12, 3:11…
<br/>Au cours de sa première année au centre d’Embakasi, Dotty a fait la connaissance des Mentor Mothers, ou sages mères, groupe de soutien constitué de femmes séropositives qui, après avoir pris des antirétroviraux, ont donné naissance à des enfants séronégatifs. Le groupe a été mis sur pied dans le cadre de l’agrandissement de la clinique de soins complets, avec l’appui financier du Fonds mondial de lutte contre le sida, la tuberculose et le paludisme.&nbsp;
<br/>Après avoir suivi le traitement pendant quelques mois, Dotty a appris qu’elle était à nouveau enceinte.&nbsp;
<br/>Le 7&nbsp;novembre&nbsp;2009, elle a donné naissance à un garçon en santé. «&nbsp;À présent, j’ai une raison de vivre, dit-elle. C’est grâce à Morgan. Il m’a sauvé la vie.&nbsp;»
<br/>Quand Morgan avait six mois, Dotty s’est proposée comme sage mère au centre de soins de santé d’Embakasi.
<br/>«&nbsp;J’ai décidé d’être intervenante parce que je ne voulais surtout pas que d’autres personnes vivent ce que j’ai vécu, affirme-t-elle. Mon but est de toucher les cœurs&nbsp;– et quand je pose un diagnostic de&nbsp;VIH, je me sens liée à mon patient.&nbsp;»&nbsp;
<br/>Dans de nombreuses cliniques, les intervenants séropositifs comme Dotty changent la vie des gens atteints du&nbsp;VIH.
<br/>«&nbsp;Les pairs intervenants font partie intégrante du programme de traitement du&nbsp;VIH le plus efficace qui soit, affirme la responsable des résultats à (RED), Luisa&nbsp;Engel. Leur travail consiste à transmettre de l’information vitale aux personnes les plus vulnérables. Ils contribuent aussi à combattre la stigmatisation.&nbsp;»
<br/>Il y a trois ans, Dotty est devenue intervenante en dépistage du&nbsp;VIH pour le centre de soins de santé d’Embakasi. Parfois, elle passe le test elle-même devant ses patients pour prouver qu’elle a bel et bien le virus et leur montrer qu’il est possible de mener une vie épanouissante malgré cela.&nbsp;
<br/>«&nbsp;J’aimerais changer la perception que les gens ont du&nbsp;VIH, explique Dotty. C’est ce que je cherche à faire quand je révèle mon état.&nbsp;» &nbsp;
<br/>00:03, 00:02, 00:01…&nbsp;
<br/>Dans la tente de Dotty, les résultats d’analyse de Helima sont prêts. Dotty place la bandelette au milieu d’exemples de résultats négatifs et positifs, à titre de comparaison.&nbsp;
<br/>«&nbsp;Dis-moi ce que tu vois et ce que ça signifie&nbsp;», demande-t-elle à sa patiente.
<br/>«&nbsp;C’est négatif&nbsp;», répond Helima. Tout à coup, la tension se dissipe. Dotty parle aux jeunes femmes de la façon de se protéger, puis les salue chaleureusement.
<br/>En rentrant chez elle ce soir-là, Dotty passe acheter de la viande qu’elle fera cuire sur la plaque chauffante dans l’appartement d’une pièce qu’elle partage avec son fils Morgan, qui a maintenant neuf ans.&nbsp;
<br/>Après le souper, à&nbsp;19&nbsp;h&nbsp;58, une alarme sonne sur le téléphone de Dotty. Elle signale le début d’un rituel qu’ils pratiquent tous les soirs depuis deux ans&nbsp;– depuis que Morgan est assez grand pour comprendre la maladie de sa mère.
<br/>Morgan se dirige vers une petite commode, en sort une bouteille de cachets et en prend un en faisant attention. Il remet l’antirétroviral à sa mère, qui l’avale avec une gorgée d’eau.
<br/>C’est ainsi que ça se passe sur la première ligne de la lutte contre le sida en Afrique. On gagne les batailles à coup d’expressions d’amour et de gestes de bonté.&nbsp;
<br/>Personnes-ressources<br/>Tara Hendela,Apple,thendela@apple.com,(647) 943-4680<br/>Ligne Infos Médias d’Apple ,media.help@apple.com,(408) 974-2042<br/>
]]></content><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/partnerships/red-and-global-fund_clinic-overview_11292018_big.jpg" rel="enclosure" title="Dotty Nyambok s’occupe du dépistage et du traitement du VIH au centre de soins de santé d’Embakasi, à Nairobi, au Kenya." type="image/jpeg"/><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/partnerships/red-and-global-fund_nairobi-testing_11292018_big.jpg" rel="enclosure" title="Dotty s’entretient avec Helima, qui croit que son petit ami lui a transmis le VIH." type="image/jpeg"/><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/partnerships/red-and-global-fund_nairobi-blood-testing_11292018_big.jpg" rel="enclosure" title="Le dépistage du VIH n’exige qu’une piqûre au doigt; le résultat est prêt en 15 minutes. " type="image/jpeg"/><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/partnerships/red-and-global-fund_nairobi-children_11292018_big.jpg" rel="enclosure" title="Le centre de soins de santé d’Embakasi compte des milliers de patients; outre le dépistage et le traitement du VIH, il offre aussi des soins de médecine générale." type="image/jpeg"/><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/partnerships/red-and-global-health-center-sign_big.jpg" rel="enclosure" title="Le centre de soins de santé d’Embakasi est une des nombreuses cliniques au Kenya qui reçoit de l’aide du Fonds mondial de lutte contre le sida, la tuberculose et le paludisme." type="image/jpeg"/><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/partnerships/RED-and-Global_Fund_HIV_testing-facts_11292018.jpg" rel="enclosure" type="image/jpeg"/><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/partnerships/RED-and-Global-Fund_Nairobi-Dotty-Morgan_11292018_big.jpg" rel="enclosure" title="Dotty se dit redevable à son fils, Morgan, de lui avoir sauvé la vie et redonné de l’espoir. " type="image/jpeg"/><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/partnerships/red-and-global-fund_clinic-education_11292018_big.jpg" rel="enclosure" title="Dotty est intervenante en dépistage du VIH pour le centre de soins de santé d’Embakasi depuis trois ans." type="image/jpeg"/><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/partnerships/red-and-global-fund_test-results_11292018_big.jpg" rel="enclosure" title="Dotty renseigne les patients sur la façon de mener une vie épanouissante malgré un diagnostic de VIH." type="image/jpeg"/><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/partnerships/red-and-global-fund_medication_11292018_big.jpg" rel="enclosure" title="Morgan est assez grand pour aider sa mère à prendre son médicament contre le VIH tous les soirs avant le coucher." type="image/jpeg"/></entry><entry><updated><![CDATA[2018-11-28T21:06:44.836Z]]></updated><category term="COMMUNIQUÉ DE PRESSE"/><title><![CDATA[Apple lance un programme de développement d’apps qui soutient les entrepreneures[80]]]></title><id><![CDATA[https://www.apple.com/ca/fr/newsroom/2018/11/apple-launches-app-development-program-to-support-women-entrepreneurs/]]></id><author><name><![CDATA[Apple Newsroom]]></name></author><content><![CDATA[Apple lance un programme de développement d’apps qui soutient les entrepreneures<br/>Le nouveau camp pour entrepreneures propose un laboratoire technologique immersif et plus encore pour les développeuses d’apps qui ont fondé et gèrent leur entreprise<br/>Cupertino, Californie – Apple a annoncé aujourd’hui le tout nouvel Entrepreneur Camp. Le premier en son genre, ce programme est conçu pour créer des occasions destinées aux entreprises fondées sur les apps et détenues ou gérées par des femmes, en offrant un laboratoire de technologie intensif, un soutien spécialisé et un encadrement continu. 
<br/>Pour être admissibles, les entreprises de développement d’apps doivent être fondées, cofondées ou dirigées par une femme, et compter au moins une femme dans l’équipe de développement. Elles doivent également présenter une app fonctionnelle ou un prototype, et vouloir mettre les technologies Apple au service de leur mission. Les candidatures <a href="https://developer.apple.com/entrepreneur-camp/" target="_blank">sont ouvertes</a> pour la cohorte pilote du programme, qui commencera en janvier&nbsp;2019.
<br/>«&nbsp;Apple tient à aider plus de femmes à occuper des postes de gestion dans le secteur des technologies, et ailleurs&nbsp;», a déclaré Tim&nbsp;Cook, chef de la direction d’Apple. «&nbsp;Nous sommes fiers de favoriser le leadership des femmes dans la communauté de développement des apps avec le nouvel Entrepreneur&nbsp;Camp, et nous sommes inspirés autant par l’incroyable travail qu’elles ont accompli que par celui qu’elles accompliront à coup sûr.&nbsp;»&nbsp;
<br/>«&nbsp;Ce programme compte vraiment&nbsp;», a affirmé Gina&nbsp;Bianchini, fondatrice et cheffe de la direction de Mighty&nbsp;Networks, et investisseuse. «&nbsp;Avec son nouvel Entrepreneur&nbsp;Camp, Apple montre sa volonté d’offrir son expertise à une gamme de développeurs et d’experts de produits différente, plus riche et variée, de façon efficace, ce qui aura un effet important sur le secteur.&nbsp;»
<br/>Chaque trimestre, l’Entrepreneur&nbsp;Camp acceptera 20&nbsp;entreprises. Sa première cohorte comptera 10&nbsp;entreprises.&nbsp;
<br/>Une fois admise, chaque entreprise pourra envoyer trois personnes à Cupertino, en Californie, pour un programme intensif de deux semaines au campus d’Apple. Les participantes bénéficieront entre autres d’un soutien individuel en programmation fourni par des ingénieurs d’Apple, de séances sur le design, la technologie et le marketing dans l’App Store, ainsi que de conseils et de soutien continus offerts par une personne-ressource du programme Apple Developper. De plus, les entreprises participantes recevront chacune deux billets pour la conférence WWDC de l’année suivante.
<br/>Les entrepreneures demeurent désavantagées quand vient le temps d’obtenir du financement, de la formation et du soutien dans le monde du capital de risque – elles ont reçu 1,9 G$ de financement en 2017, contre 83,1 G$ pour les hommes. Malgré ces écueils, la croissance des entreprises détenues par des femmes est plus de deux fois plus rapide que la moyenne des États-Unis. En outre, les jeunes entreprises de technologies dirigées par des femmes produisent un retour sur investissement 35 % supérieur à celles dirigées par des hommes.
<br/>Pour en savoir plus sur l’Entrepeneur&nbsp;Camp d’Apple, ou pour déposer votre candidature, rendez-vous sur <a href="https://developer.apple.com/entrepreneur-camp" target="_blank">developer.apple.com/entrepreneur-camp</a>.
<br/>Apple a transformé les technologies personnelles en lançant le Macintosh, en 1984. Aujourd’hui, elle est à l’avant-garde de l’innovation avec des produits comme iPhone, iPad, Mac, Apple Watch et Apple TV. Ses quatre plateformes logicielles – iOS, macOS, watchOS et tvOS – proposent une expérience fluide sur tous les appareils signés Apple et procurent aux utilisateurs des services révolutionnaires comme l’App Store, Apple Music, Apple Pay et iCloud. Chez Apple, plus de 100 000 employés travaillent à créer les produits les plus novateurs qui soient et ont à cœur de contribuer à un monde meilleur.<br/>Personnes-ressources<br/>Tara Hendela,Apple,thendela@apple.com,(647) 943-4680<br/>Elliott Chun,Apple,elliott_chun@apple.com,(647) 943-4615<br/>Ligne Infos Médias d’Apple ,media.help@apple.com,(408) 974-2042<br/>
]]></content><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/passions/business/Apple-announces-entrepreneur-camp-program-to-empower-women-11262018_big.jpg" rel="enclosure" title="Le nouveau programme d’Apple vise à aider les entreprises dirigées par des femmes à tirer parti des technologies pour mieux servir les clients.  " type="image/jpeg"/><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/passions/business/Apple-announces-entrepreneur-camp-program-to-empower-women-on-computer-11262018_inline.jpg" rel="enclosure" title="Dans le cadre du programme, les participantes se rendront au campus d’Apple, à Cupertino, pour deux semaines de formation pratique et de programmation." type="image/jpeg"/><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/passions/business/Apple-announces-entrepreneur-camp-program-to-empower-women-presentation-11262018_inline.jpg" rel="enclosure" title="Chaque trimestre, l’Entrepreneur Camp d’Apple acceptera des participantes de 20 entreprises." type="image/jpeg"/></entry><entry><updated><![CDATA[2018-11-28T21:01:44.910Z]]></updated><category term="MISE À JOUR"/><title><![CDATA[Apple rend l’apprentissage du code accessible à encore plus d’élèves pendant la Semaine de l’enseignement de l’informatique]]></title><id><![CDATA[https://www.apple.com/ca/fr/newsroom/2018/11/apple-brings-coding-education-to-more-students-for-computer-science-education-week/]]></id><author><name><![CDATA[Apple Newsroom]]></name></author><content><![CDATA[Apple rend l’apprentissage du code accessible à encore plus d’élèves pendant la Semaine de l’enseignement de l’informatique<br/>La semaine prochaine, des activités Heure de code seront offertes gratuitement dans toutes les boutiques Apple Store<br/>Apple a dévoilé aujourd’hui de nouvelles ressources La programmation pour tous visant à rendre l'apprentissage du code accessible à encore plus d’élèves du monde entier. À compter d’aujourd’hui, les clients peuvent s’inscrire aux activités <a href="https://www.apple.com/ca/fr/today/collection/hourofcode/" target="_blank">Heure de code</a> qui seront offertes gratuitement du 1er&nbsp;au&nbsp;14&nbsp;décembre dans toutes les boutiques Apple&nbsp;Store.
<br/>Apple a aussi présenté une trousse pour les clubs de programmation avec Swift, grâce à laquelle les jeunes pourront se réunir en dehors de la classe pour apprendre à coder avec Swift, un langage de programmation facile à maîtriser créé par Apple et utilisé par des développeurs professionnels pour concevoir des apps exceptionnelles. Et afin d’aider les élèves à se préparer au marché du travail, l’entreprise a annoncé un nouveau programme Advanced Placement (AP) et une certification pour le cours App Development with Swift.
<br/>Today at Apple
<br/>Pour la sixième année, Apple offrira des activités Heure de code quotidiennes du 1er&nbsp;au&nbsp;14&nbsp;décembre. Organisées dans le cadre du programme Today&nbsp;at&nbsp;Apple, elles donneront aux participants l’occasion d’apprendre à coder, peu importe leur niveau de compétences. Les enfants de 6&nbsp;à&nbsp;12&nbsp;ans exploreront la programmation avec des robots durant les séances Heure&nbsp;jeunesse, tandis que les jeunes de 12&nbsp;ans et plus pourront utiliser Swift&nbsp;Playgrounds et iPad pour se familiariser avec des concepts plus avancés.
<br/>Encore plus de façons d’initier les élèves à la programmation
<br/>Pour souligner la Semaine de l’enseignement de l’informatique, Apple a créé un nouveau <a href="https://www.apple.com/ca/fr/education/docs/hour-of-code-guide-2018_CAFR.pdf" target="_blank">guide de l’animateur</a> qui aide les enseignants à organiser des événements Heure de code en tirant parti de Swift Playgrounds et d’autres apps sur iPad. Swift Playgrounds est téléchargeable gratuitement sur l’App Store dans 15 langues différentes, dont l’allemand, l’anglais, le chinois, l’espagnol, le français, l’italien et le japonais.
<br/>Préparer les élèves au marché du travail
<br/>Le cours App Development with Swift aide les élèves du secondaire et du postsecondaire à acquérir des compétences essentielles pour décrocher des emplois spécialisés et à forte demande. Au cours de la prochaine année scolaire, Apple lancera un nouveau programme sur les principes informatiques qui donnera aux élèves du secondaire l’occasion d’obtenir des crédits AP pour avoir suivi le cours App Development with Swift.
<br/>Les élèves peuvent également obtenir une certification attestant leur maîtrise de Swift, des outils de développement et des composants clés des apps. Les examens de certification de niveau&nbsp;1 pour le cours App Development with Swift sont offerts partout dans le monde par l’intermédiaire des centres de formation autorisés Certiport.&nbsp;
<br/>Apple et l’éducation 
<br/>En 2016, Apple a lancé La programmation pour tous, un programme complet qui permet aux élèves de la maternelle à l’université d’apprendre à coder pour résoudre des problèmes et de se préparer à entrer sur le marché du travail. Grâce aux leçons et aux guides de l’enseignant, ils peuvent apprendre les principes fondamentaux de la programmation sur iPad avec Swift Playgrounds, qui les invite à résoudre des puzzles avec du vrai code et à faire bouger des personnages d’un simple toucher. Et le cours App Development with Swift aide les apprentis développeurs à concevoir leur toute première app iOS. Aujourd’hui, plus de 5 000 écoles et collèges partout dans le monde utilisent les ressources La programmation pour tous.
<br/>La programmation pour tous s’ajoute à&nbsp;<a href="https://www.apple.com/ca/fr/education/everyone-can-create/" target="_blank">La créativité pour tous</a>, un autre programme unique en son genre qui donne aux enseignants les outils nécessaires pour aider les élèves à apprendre et à acquérir des compétences tout en s’amusant. Conçues pour favoriser la créativité des jeunes, les ressources La créativité pour tous leur montrent comment développer et exprimer leurs idées par le dessin, la musique, la vidéo et la photo sur iPad.&nbsp;
<br/>Personnes-ressources<br/>Tara Hendela,Apple,thendela@apple.com,(647) 943-4680<br/>Elliott Chun,Apple,elliott_chun@apple.com,(647) 943-4615<br/>Ligne Infos Médias d’Apple ,media.help@apple.com,(408) 974-2042<br/>
]]></content><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/passions/education/computer-science-education-week_children-instore-education_11262018_big.jpg" rel="enclosure" title="Des activités Heure de code seront offertes gratuitement dans toutes les boutiques Apple Store du 1er au 14 décembre." type="image/jpeg"/><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/passions/education/computer-science-education-week_ipads_11262018_inline.jpg" rel="enclosure" title="Les nouvelles ressources aident les élèves à apprendre la programmation en classe et dans le cadre d’activités parascolaires." type="image/jpeg"/><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/passions/education/computer-science-education-week_instore-swift-playground_11262018_inline.jpg" rel="enclosure" title="Les activités Today at Apple gratuites donnent aux participants l’occasion d’apprendre à coder, peu importe leur niveau de compétences." type="image/jpeg"/><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/passions/education/computer-science-education-week_coding-sphero_11262018_inline.jpg" rel="enclosure" title="La nouvelle trousse pour les clubs de programmation avec Swift encourage les élèves à apprendre la programmation par l’intermédiaire d’activités interactives. " type="image/jpeg"/><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/passions/education/computer-science-education-week_workforce_11262018_inline.jpg" rel="enclosure" title="Le nouveau programme AP et la certification pour App Development with Swift aident les élèves à acquérir des compétences utiles pour leur carrière." type="image/jpeg"/></entry><entry><updated><![CDATA[2018-11-21T15:41:45.018Z]]></updated><category term="PHOTOS"/><title><![CDATA[Apple Champs-Élysées est maintenant ouverte à Paris]]></title><id><![CDATA[https://www.apple.com/ca/fr/newsroom/2018/11/apple-champs-elysees-now-open-in-paris/]]></id><author><name><![CDATA[Apple Newsroom]]></name></author><content><![CDATA[Apple Champs-Élysées est maintenant ouverte à Paris<br/>Cet après-midi, Apple&nbsp;Champs-Élysées a accueilli des milliers de clients à l’occasion de sa grande ouverture sur la célèbre avenue commerciale de Paris.&nbsp;
<br/>Personnes-ressources<br/>Tara Hendela,Apple,thendela@apple.com,(647) 943-4680<br/>Elliott Chun,Apple,elliott_chun@apple.com,(647) 943-4615<br/>Ligne Infos Médias d’Apple ,media.help@apple.com,(408) 974-2042<br/>
]]></content><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/live-action/new-store-opening/apple-champs-elysees_team-celebration_11182018_big.jpg" rel="enclosure" title="Les employés d’Apple Champs-Élysées célèbrent l’ouverture officielle avec les premiers clients." type="image/jpeg"/><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/live-action/new-store-opening/apple-champs-elysees_exterior_11182018_big.jpg" rel="enclosure" title="Des milliers de clients ont fait la file pour célébrer l’ouverture de la boutique sur l’avenue des Champs-Élysées." type="image/jpeg"/><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/live-action/new-store-opening/apple-champs-elysees_renewable-energy_11182018_big.jpg" rel="enclosure" title="L’architecture d’Apple Champs-Élysées, qui est entièrement alimentée par des sources d’énergie renouvelables, possède de multiples fonctions écologiques." type="image/jpeg"/><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/live-action/new-store-opening/apple-champs-elysees_apple-watch_11182018_big.jpg" rel="enclosure" title="Plus de 200 employés chevronnés provenant d’autres Apple Store à Paris se joignent à l’équipe d’Apple Champs-Élysées." type="image/jpeg"/><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/live-action/new-store-opening/apple-champs-elysees_today-at-apple_11182018_big.jpg" rel="enclosure" title="Chaque jour, le Forum d’Apple Champs-Élysées accueillera des activités Today at Apple portant sur la photo, la musique, la programmation, le design et autres." type="image/jpeg"/><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/live-action/new-store-opening/apple-champs-elysees_iphone-xr_11182018_big.jpg" rel="enclosure" title="Des clients essaient le nouvel iPhone XR." type="image/jpeg"/><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/live-action/new-store-opening/apple-champs-elysees_apple-team_11182018_big.jpg" rel="enclosure" title="Les membres de l’équipe d’Apple Champs-Élysées représentent 15 nationalités et parlent 17 langues." type="image/jpeg"/><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/live-action/new-store-opening/apple-champs-elysees_apple-visitor-ipad_11182018_big.jpg" rel="enclosure" title="Une jeune visiteuse explore iPad durant une activité Today at Apple à la boutique Apple Champs-Élysées. " type="image/jpeg"/></entry><entry><updated><![CDATA[2018-11-21T00:05:44.807Z]]></updated><category term="PHOTOS"/><title><![CDATA[Capté avec iPhone XR : Des utilisateurs partagent portraits, paysages et plus  ]]></title><id><![CDATA[https://www.apple.com/ca/fr/newsroom/2018/11/shot-on-iphone-xr-users-share-portraits-landscapes-and-more/]]></id><author><name><![CDATA[Apple Newsroom]]></name></author><content><![CDATA[Capté avec iPhone X<span class="all-small-caps">R</span> : Des utilisateurs partagent portraits, paysages et plus  <br/>Des photographes du monde entier captent des images remarquables avec iPhone X<span class="all-small-caps">R</span>, le plus récent membre de la gamme iPhone. iPhone X<span class="all-small-caps">R</span> intègre un système caméra de pointe signé Apple, qui permet d’utiliser le mode Portrait avec un objectif unique et d’ainsi profiter d’un effet bokeh sophistiqué. Les portraits pris avec l’objectif grand-angle sont magnifiques, même dans les conditions de faible éclairage. <br/>L’écran Retina intégral de 6,1 po d’iPhone X<span class="all-small-caps">R</span> joue très bien le rôle de viseur, et le HDR intelligent renforce les détails des hautes lumières et des ombres. Et comme iPhone X<span class="all-small-caps">R</span> offre la meilleure autonomie de l’histoire d’iPhone, il est toujours prêt à croquer les instants magiques.<br/>Rendez-vous sur <a href="https://www.apple.com/ca/fr/iphone/photography-how-to/" target="_blank">apple.com/ca/fr/iphone/photography-how-to</a> pour découvrir des conseils et des techniques qui vous aideront à capter des photos et des vidéos saisissantes avec iPhone.
<br/>Personnes-ressources<br/>Tara Hendela,Apple,thendela@apple.com,(647) 943-4680<br/>Ligne Infos Médias d’Apple ,media.help@apple.com,(408) 974-2042<br/>
]]></content><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/product/iphone/lifestyle/shot-on-iphonexr_austin-mann_portrait_woman_with_hat_11142018_big.jpg" rel="enclosure" title="Gracieuseté d’Austin Mann." type="image/jpeg"/></entry><entry><updated><![CDATA[2018-11-20T15:34:45.142Z]]></updated><category term="MISE À JOUR"/><title><![CDATA[Final Cut Pro X ouvre la porte aux extensions de tiers ]]></title><id><![CDATA[https://www.apple.com/ca/fr/newsroom/2018/11/final-cut-pro-x-introduces-third-party-workflow-extensions/]]></id><author><name><![CDATA[Apple Newsroom]]></name></author><content><![CDATA[Final Cut Pro X ouvre la porte aux extensions de tiers <br/>La mise à jour comprend des modules d’extension de Frame.io, Shutterstock et CatDV, ainsi que d’autres fonctionnalités comme l’exportation en lots, la réduction du bruit vidéo et le visualiseur de comparaison. <br/>La toute dernière mise à jour de Final&nbsp;Cut Pro&nbsp;X, disponible aujourd’hui sur le Mac&nbsp;App&nbsp;Store, introduit des modules d’extension pour flux de production qui permettent aux monteurs professionnels d’utiliser des apps et des services de tiers à même l’interface du logiciel.
<br/>Les modules d’extension pour flux de production conservent le thème de Final&nbsp;Cut&nbsp;Pro et s’intègrent parfaitement à l’app. Les utilisateurs peuvent donc glisser du contenu dans les bibliothèques de Final&nbsp;Cut&nbsp;Pro, synchroniser la lecture entre les extensions et la timeline, ajouter des marqueurs de plan, et plus encore. Ces extensions simplifient l’utilisation d’outils populaires pour la postproduction, comme la révision et l’approbation avec Frame.io, la navigation et l’achat de fichiers libres de droits dans Shutterstock et la gestion des ressources multimédias avec CatDV. Les extensions pour flux de production peuvent être téléchargées gratuitement dans le Mac&nbsp;App&nbsp;Store. D’autres extensions de tiers pour Final&nbsp;Cut&nbsp;Pro seront ajoutées régulièrement.
<br/>La nouvelle version de Final&nbsp;Cut&nbsp;Pro comprend également de nombreuses fonctionnalités très convoitées par les monteurs professionnels. L’exportation en lots permet d’exporter d’un coup plusieurs clips ou projets, ce qui est particulièrement pratique pour transcoder des épreuves directement sur un plateau de tournage, ou encore de livrer plusieurs versions d’un projet. Avec la nouvelle fenêtre du visualiseur de comparaison, les monteurs ont les images de référence sous les yeux pendant l’étalonnage couleur pour assurer la cohérence du projet.
<br/>La nouvelle fenêtre flottante, qui se redimensionne et se repositionne, affiche les titres, rôles et codes temporels du projet et des fichiers sources à l’aide d’un code de couleurs, ce qui facilite le suivi pour les monteurs et autres intervenants en postproduction. Les puissants outils de réduction du bruit atténuent les artéfacts dans les images d’archives ou en faible éclairage. Les monteurs peuvent maintenant créer et livrer des sous-titres en format&nbsp;SRT, ou encore les incruster directement dans une vidéo pour qu’ils soient compatibles avec une variété de sites web. Et finalement, un sélecteur amélioré permet la sélection rapide de plans individuels ou d’une séquence secondaire complète, ce qui se traduit par de précieuses économies de temps dans les tâches de montage courantes.
<br/>Motion, le puissant outil d’animation graphique qui accompagne Final Cut Pro, a aussi été revu. Il propose maintenant une gamme complète d’outils d’étalonnage&nbsp;: roues chromatiques, courbes de couleur, courbes de teinte et de saturation et tables de conversion (LUT). Ces outils professionnels, qui reprennent ceux de Final&nbsp;Cut&nbsp;Pro, peuvent maintenant être utilisés dans Motion pour peaufiner l’apparence des titres et des animations. Motion propose aussi de nouveaux filtres, dont un filtre personnalisable pour donner instantanément un look BD couleur ou monochrome à toute photo ou vidéo. Et avec l’effet Mini-planète, les animateurs peuvent transformer les vidéos 360° en de superbes animations sphériques et les appliquer aux images clés pour qu’elles changent d’aspect avec le temps.&nbsp;
<br/>Compressor, l’assistant d’encodage sophistiqué de Final&nbsp;Cut&nbsp;Pro, est maintenant doté d’un moteur&nbsp;64&nbsp;bits. Il exploite ainsi toute la mémoire de Mac pour accélérer l’encodage de vidéos haute définition à fréquence d’images élevée. Le logiciel demeure compatible avec les codecs&nbsp;32&nbsp;bits afin que les monteurs puissent continuer de travailler avec les mêmes formats. Et l’app prend maintenant en charge les sous-titres&nbsp;SRT, un format essentiel pour exporter des vidéos sous-titrés sur le web et dans les marchés internationaux.&nbsp;
<br/><strong>Prix et disponibilité</strong>
<br/>Final&nbsp;CutPro&nbsp;10.4.4, Motion&nbsp;5.4.2 et Compressor&nbsp;4.4.2 seront offerts en téléchargement sur le Mac&nbsp;App&nbsp;Store gratuitement pour les utilisateurs actuels. Les nouveaux utilisateurs peuvent acheter les apps à <strong>399,99&nbsp;$</strong>, <strong>69,99&nbsp;$</strong> et <strong>69,99&nbsp;$</strong> respectivement. La Trousse d’apps pro pour l’éducation, qui regroupe ces trois apps professionnelles en plus de Logic&nbsp;Pro&nbsp;X et de MainStage, est quant à elle offerte aux clients du secteur de l’éducation au coût de <strong>259,99&nbsp;$</strong>. Pour plus d’information, consultez la page <a href="https://www.apple.com/ca/fr/final-cut-pro/" target="_blank">apple.com/ca/fr/final-cut-pro</a>.
<br/>Personnes-ressources<br/>Tara Hendela,Apple,thendela@apple.com,(647) 943-4680<br/>Elliott Chun,Apple,elliott_chun@apple.com,(647) 943-4615<br/>Ligne Infos Médias d’Apple ,media.help@apple.com,(408) 974-2042<br/>
]]></content><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/product/apps/standard/Final-Cut-Pro-X-woman-at-work-station-11152018_big.jpg" rel="enclosure" title="La dernière mise à jour de Final Cut Pro X introduit des modules d’extension de tiers pour flux de production ainsi qu’une panoplie de nouvelles fonctionnalités très convoitées par les créateurs vidéo professionnels. " type="image/jpeg"/><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/product/apps/standard/Final-Cut-Pro-X-workflow-extensions-frameio-11152018_big_carousel.jpg" rel="enclosure" title="Les extensions de flux de production permettent d’utiliser les outils et services populaires de développeurs comme Frame.io, Shutterstock et CatDV directement dans l’interface de Final Cut Pro. " type="image/jpeg"/><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/product/apps/standard/Final-Cut-Pro-X-workflow-extensions-shutterstock-11152018_big_carousel.jpg" rel="enclosure" title="Les extensions de flux de production permettent d’utiliser les outils et services populaires de développeurs comme Frame.io, Shutterstock et CatDV directement dans l’interface de Final Cut Pro. " type="image/jpeg"/><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/product/apps/standard/Final-Cut-Pro-X-workflow-extensions-CatDV-11152018_big_carousel.jpg" rel="enclosure" title="Les extensions de flux de production permettent d’utiliser les outils et services populaires de développeurs comme Frame.io, Shutterstock et CatDV directement dans l’interface de Final Cut Pro. " type="image/jpeg"/><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/product/apps/standard/Final-Cut-Pro-X-screen-1-11152018_big_carousel.jpg" rel="enclosure" title="Avec la nouvelle fenêtre du visualiseur de comparaison, on peut facilement consulter les images de référence pendant l’étalonnage couleur dans la timeline de Final Cut Pro. " type="image/jpeg"/><link href="https://www.apple.com/newsroom/images/product/apps/standard/Final-Cut-Pro-X-timecode-11152018_big.jpg" rel="enclosure" title="Collaborez facilement grâce aux fenêtres flottantes redimensionnables, qui affichent le code temporel du projet et le code temporel source dans une ou plusieurs fenêtres. " type="image/jpeg"/><link href="https://www.apple.com/newsroom/videos/final-cut-pro-x-tiny-planet/Tiny-Planet-cc-us-_848x480.mp4" rel="enclosure" title="Vidéo sur les effets 360° de Final Cut Pro X" type="video/mp4"/></entry></feed>